[
  {
    "questionNum": 9001,
    "questionText": " പഞ്ചിമബംഗാളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മുൻ ഫ്രഞ്ച് അധീന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 9002,
    "questionText": " ആനക്കയം 1 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 9003,
    "questionText": " കബനി നദി പതിക്കന്നത്? ",
    "answerText": " കാവേരി നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9004,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഹാരപ്പൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചാൻ ഹുദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 9005,
    "questionText": " ‘സത്യമെന്നത് ഇവിടെ മനുഷ്യനാകുന്നു’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9006,
    "questionText": " ഇസ്രയേൽ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഗോൾഡമേയർ "
  },
  {
    "questionNum": 9007,
    "questionText": " അൾട്രാസോണിക് ശബ്ദങ്ങൾ പുറപ്പെടുവിക്കാൻ കഴിയുന്ന ജീവികളാണ്? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ, ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9008,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രതിഫലനം ഉപയോഗപ്പെടുത്തി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഉപകരണമാണ് : ",
    "answerText": " സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9009,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണപിള്ള സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്‍റെ എഡിറ്റർ ആയ വർഷം? ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 9010,
    "questionText": " സോണാർ ഉപകരണം പ്രവർത്തിക്കുന്നതെങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രതിഫലനം ഉപയോഗപ്പെടുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9011,
    "questionText": " ശബ്ദം വൈദ്യുതസ്പന്ദനങ്ങളാക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " മൈക്രോഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9012,
    "questionText": " എന്താണ് മൈക്രോഫോൺ ? ",
    "answerText": " ശബ്ദം വൈദ്യുതസ്പന്ദനങ്ങളാക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 9013,
    "questionText": " ഉറി പവർ പ്രോജക്ട് (ഝലം) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 9014,
    "questionText": " കേൾവിക്കുറവുള്ളവർക്ക് ശബ്ദം കൂടുതൽ വ്യക്തമായി കേൾക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓഡിയോഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9015,
    "questionText": " മെര്‍ക്കുറി വിഷബാധ മുലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " മീനമാതാ "
  },
  {
    "questionNum": 9016,
    "questionText": " എന്താണ് ഓഡിയോഫോൺ ? ",
    "answerText": " കേൾവിക്കുറവുള്ളവർക്ക് ശബ്ദം കൂടുതൽ വ്യക്തമായി കേൾക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 9017,
    "questionText": " രാജ്യ സഭയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഉപരാഷട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 9018,
    "questionText": " തായ്‌ലൻഡിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " യിൻലക് ഷിനവത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9019,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാനതല മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ ബോർഡ് സ്ഥാപിതമായ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 9020,
    "questionText": " മികച്ച ഗ്രാമപഞ്ചായത്തിനുള്ള അവാർഡ് നൽകിത്തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1995 - 96"
  },
  {
    "questionNum": 9021,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാസ്റ്റിങ്ങ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച ആദ്യ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9022,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രതിധ്വനി ഉപയോഗിച്ച് ഇരതേടുന്ന സസ്തനം ? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9023,
    "questionText": " ഷേർഷയ്ക്ക് ഷേർഖാൻ എന്ന സ്ഥാനപ്പര് നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ബീഹാറിലെ രാജാവായിരുന്ന ബഹർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9024,
    "questionText": " വവ്വാൽ ഇരതേടുന്നതെങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രതിധ്വനി ഉപയോഗിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 9025,
    "questionText": " നായ്ക്കളുടെ ശ്രവണപരിധി? ",
    "answerText": " 35 കിലോ ഹെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9026,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ പ്രക്ഷോഭം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 9027,
    "questionText": " പഴശ്ശിയെ സഹായിച്ച കുറിച്യർ നേതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു. "
  },
  {
    "questionNum": 9028,
    "questionText": " ഡിസ്കവറി ഓഫ് ഇന്ത്യ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജവഹര്‍ലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 9029,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു സമാധിയായത്? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി (1928 സെപ്റ്റംബർ 20) "
  },
  {
    "questionNum": 9030,
    "questionText": " എന്താണ് മാഗ്‌ലെവ് ട്രെയിനുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചക്രങ്ങളില്ലാതെ പാളത്തിനു മുകളിലൂടെ പാഞ്ഞുപോകുന്ന ട്രെയിനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9031,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ഇംഗ്ലീഷ് ഈസറ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് ഇന്ത്യയിൽ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിക്കാൻ അനുമതി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 9032,
    "questionText": " ചക്രങ്ങളില്ലാതെ പാളത്തിനു മുകളിലൂടെ പാഞ്ഞുപോകുന്ന ട്രെയിനുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാഗ്‌ലെവ് ട്രെയിനുകൾ (Magnetic Levitation Trains) "
  },
  {
    "questionNum": 9033,
    "questionText": " പഷ്തൂണുകൾ എനജര വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9034,
    "questionText": " മാഗ്‌ലെവ് ട്രെയിനുകൾ (Magnetic Levitation Trains) ഓടുന്നതെങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ട്രെയിനിന്റെ അടിവശത്തുള്ള വൈദ്യുത കാന്തങ്ങളുടെ കാന്തികപ്രഭാവവും പാളങ്ങളിലെ ക്രമീരണങ്ങൾമൂലം ഉണ്ടാവുന്ന കാന്തിക പ്രവർത്തനങ്ങളും മൂലം ട്രെയിൻ പാളത്തിൽ തൊടാതെ അവയിൽനിന്ന് അല്പം ഉയർന്നു നിൽക്കുകയും കാന്തിക ശക്തിയാൽതന്നെ അതിവേഗം മുന്നോട്ട് കുതിച്ചുപായുകയും ചെയ്യുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 9035,
    "questionText": " മലബാർ മേഖലയിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ നടപ്പിലാക്കിയ നികുതി പരിഷ്കാരങ്ങളും ചൂഷണത്തിനുമെതിരെ കോട്ടയം കേരളവർമ്മ പഴശ്ശിരാജയുടെ നേത്രുത്വത്തിൽ നടന്ന പോരാട്ടമാണ് ? ",
    "answerText": " പഴശ്ശി കലാപങ്ങൾ . "
  },
  {
    "questionNum": 9036,
    "questionText": " ലോകസിനിമയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ - അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 9037,
    "questionText": " ഒന്നാം പഴശ്ശി കലാപം നടന്ന കാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " 1793 - 1797"
  },
  {
    "questionNum": 9038,
    "questionText": " രണ്ടാം പഴശ്ശി കലാപം നടന്ന കാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " 1800 - 1805"
  },
  {
    "questionNum": 9039,
    "questionText": " പദാർഥങ്ങളുടെ കാഠിന്യം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മോഹ്സ് സ്കെയിൽ (Moh's Scale) "
  },
  {
    "questionNum": 9040,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി "
  },
  {
    "questionNum": 9041,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ആദ്യ ജില്ലാ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9042,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപത്തിൽ പഴശ്ശിയുടെ സഹയാത്രികനായിരുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എടചേന കുങ്കൻ . "
  },
  {
    "questionNum": 9043,
    "questionText": " പഴശ്ശിയെ സഹായിച്ച കുറിച്യർ നേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു . "
  },
  {
    "questionNum": 9044,
    "questionText": " ‘സിംഹ ഹൃദയൻ’ എന്നറിയപ്പെട്ട ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് l "
  },
  {
    "questionNum": 9045,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍റെ ഗൃഹത്തിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യ കുടീരം "
  },
  {
    "questionNum": 9046,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9047,
    "questionText": " 1942-ൽ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരത്തോട നുബന്ധിച്ച് മലബാറിൽ ഉണ്ടായ പ്രക്ഷോഭം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കീഴരിയുർ ബോംബ് കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9048,
    "questionText": " ചതുഷ്ടി കലാവല്ലഭൻ എന്നറിയപ്പെട്ട വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9049,
    "questionText": " വില്ലൻ ചുമ (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " ബോർഡറ്റെല്ലപെർട്ടൂസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9050,
    "questionText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തുവിൻറെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " പനമരം "
  },
  {
    "questionNum": 9051,
    "questionText": " ആരിൽ നിന്നാണ് ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ ഹഠയോഗം സ്വായത്തമാക്കിയത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9052,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പരുത്തിഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 9053,
    "questionText": " നാകം; മരതകം ഇവ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9054,
    "questionText": " ഹോഴ്സ് ലാറ്റിറ്റ്യൂഡ് എന്ന് വിളിക്കുന്ന മർദ്ദമേഖല? ",
    "answerText": " ഉപോഷ്ണ ഉച്ചമർദ്ദ മേഖലകൾ (Subtropical High Pressure Belt) "
  },
  {
    "questionNum": 9055,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ സ്വാധീനിച്ച അൺ ടു ദി ലാസ്റ്റ് എന്ന ക്രുതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ റസ്കിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9056,
    "questionText": " ‘അനുഭവങ്ങൾ അഭിമതങ്ങൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എൻ കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 9057,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപ സമയത്തെ മലബാർ സബ് കളക്ടർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " തോമസ് ‌ ഹർവെ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9058,
    "questionText": " ഫിൻലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹെൽസിങ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 9059,
    "questionText": " ‘പുതിയ ആകാശം പുതിയ ഭൂമി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 9060,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട് കിടക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 9061,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് 'സ്വരാജ്' പ്രമേയം പാസാക്കിയ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1906 ലെ കൽക്കത്താ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 9062,
    "questionText": " ത്രിപുര സുന്ദരി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ (ത്രിപുര) "
  },
  {
    "questionNum": 9063,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപം പ്രമേയമാക്കിയ ചലച്ചിത്രം ? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 9064,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുസ്സുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 9065,
    "questionText": " കേരളവർമ്മ പഴശ്ശിരാജ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9066,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ ജീവത്യാഗം ചെയ്ത വർഷം ? ",
    "answerText": " 1805 നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 9067,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തേ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം (കർണാടക; വർഷം: 1902) "
  },
  {
    "questionNum": 9068,
    "questionText": " പഴശ്ശിയുടെ യുദ്ധഭൂമി ? ",
    "answerText": " പുരളിമല "
  },
  {
    "questionNum": 9069,
    "questionText": " പഴശ്ശി വിപ്ലവം അടിച്ചമർത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കേണൽ ആർതർ വെല്ലസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 9070,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജയെ ' കേരളസിംഹം ' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സർദാർ . കെ . എം . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9071,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 9072,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലീം പള്ളി? ",
    "answerText": " ചേരമാൻ ജുമാ മസ്ജിദ് കൊടുങ്ങല്ലൂർ (പണി കഴിപ്പിച്ചത് :മാലിക് ബിൻ ദിനാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 9073,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്‌? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9074,
    "questionText": " പഴശ്ശിമ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ് ‌ ഹിൽസ് , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 9075,
    "questionText": " പുൽത്തൈല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓടക്കാലി "
  },
  {
    "questionNum": 9076,
    "questionText": " പഴശ്ശി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " വളപട്ടണം പുഴ , കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9077,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നടി? ",
    "answerText": " പി.കെ റോസി ( വിഗതകുമാരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 9078,
    "questionText": " ഖരമാലിന്യ സംസ്കരണത്തിനും നിർമാർജനത്തിനുമുള്ള കേരളസർക്കാറിൻറ് പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ക്ലീൻ കേരള "
  },
  {
    "questionNum": 9079,
    "questionText": " പട്ടികവര്‍ഗ്ഗക്കാര്‍ കുറവുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9080,
    "questionText": " പഴശ്ശി കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " മട്ടന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9081,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും കിഴക്കുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചല്‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9082,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാറിനെപ്പറ്റി പഠിക്കാന്‍ സുപ്രീംകോടതി നിയോഗിച്ച കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എ.എസ്. ആനന്ദ് കമ്മീഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9083,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിഖ് മതവിശ്വാസികളുള്ള വിദേശ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 9084,
    "questionText": " കേരളം സന്ദർശിച്ച ആദ്യ റഷ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " അക്തനേഷ്യസ് നികിതൻ 1460 "
  },
  {
    "questionNum": 9085,
    "questionText": " മങ്കയം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (Thiruvananthapuram) "
  },
  {
    "questionNum": 9086,
    "questionText": " മാലദ്വീപിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാലി "
  },
  {
    "questionNum": 9087,
    "questionText": " കൽക്കയം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (Thiruvananthapuram) "
  },
  {
    "questionNum": 9088,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം (Kollam) "
  },
  {
    "questionNum": 9089,
    "questionText": " സൂര്യൻ പടിഞ്ഞാറുദിച്ച് കിഴക്ക് അസ്തമിക്കുന്നതായി അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 9090,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ടശിശുക്ഷേമസമിതിയുടെ (UNICEF) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9091,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതിക്ക് തുടക്കം കുറിച്ച ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 9092,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 9093,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം റീജിയണൽ ഗ്രാമീൺ ബാങ്കുകൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9094,
    "questionText": " കുംഭാവുരുട്ടി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം (Kollam) "
  },
  {
    "questionNum": 9095,
    "questionText": " 1996 - 1997ലെ മികച്ച ഗ്രാമപഞ്ചായത്തിനുള്ള സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വള്ളിക്കുന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 9096,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (Pathanamthitta) "
  },
  {
    "questionNum": 9097,
    "questionText": " അരുവിക്കുഴി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (Pathanamthitta) "
  },
  {
    "questionNum": 9098,
    "questionText": " മുളംകുഴി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം (Ernakulam) "
  },
  {
    "questionNum": 9099,
    "questionText": " 1857ലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം പൊട്ടിപ്പുറപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മീററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9100,
    "questionText": " മഴവില്ലിൽ ചുമപ്പ് നിറം കാണപ്പെടുന്ന കോണളവ്? ",
    "answerText": " 42.8 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 9101,
    "questionText": " മർമല വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം (Kottayam) "
  },
  {
    "questionNum": 9102,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രക്ഷോഭം ആരംഭിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1942 ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 9103,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ സഹായത്തോടെ മിശ്രിതങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " വിന്നോവിംഗ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9104,
    "questionText": " എല്ലില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന രാസവസ്തു ഏത്? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം ഫോസ് ഫേറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 9105,
    "questionText": " തൊമ്മൻകൂത്ത് ‌ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9106,
    "questionText": " തൂവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9107,
    "questionText": " റോമിന് തീവച്ച റോമാ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " നീറോ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9108,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഗതിമാൻ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9109,
    "questionText": " ചീയപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9110,
    "questionText": " കിയോലാഡിയോ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9111,
    "questionText": " എന്താണ് അണുസംയോജനം (Nuclear fusion)? ",
    "answerText": " അതീവ താപത്തിന്റെയും സമ്മർദ്ദത്തിന്റെയും ഫലമായി നക്ഷത്രങ്ങളിലെ ഹൈഡ്രജൻ ആറ്റങ്ങൾ ഹീലിയമായി മാറുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9112,
    "questionText": " കീഴാർകൂത്ത് ‌ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9113,
    "questionText": " അട്ടുകാട് ‌ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9114,
    "questionText": " ലക്കം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9115,
    "questionText": " 2003 - 2004, 2004 - 2005ലെ മികച്ച ഗ്രാമപഞ്ചായത്തിനുള്ള സ്വരാജ് ട്രോഫി? ",
    "answerText": " മാങ്ങാട്ടിടം "
  },
  {
    "questionNum": 9116,
    "questionText": " ഗ്രഹണം എങ്ങനെയാണ് സംഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ; ചന്ദ്രൻ; ഭൂമി എന്നിവ നേർരേഖയിൽ ഒരു നിശ്ചിത അകലത്തിൽ വരുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9117,
    "questionText": " മദാമ്മക്കുളം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (Idukki) "
  },
  {
    "questionNum": 9118,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലെ ചുവപ്പ് നിറത്തിന് കാരണമായ വസ്തു? ",
    "answerText": " അയൺ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9119,
    "questionText": " അതിരപ്പള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ത്യശൂർ (Thrissur) "
  },
  {
    "questionNum": 9120,
    "questionText": " ഹാല്‍ഡിയ തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാല്‍ ഉള്‍ക്കടലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9121,
    "questionText": " വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ത്യശൂർ (Thrissur) "
  },
  {
    "questionNum": 9122,
    "questionText": " പെരിങ്ങൽക്കൂത്ത് ‌ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ത്യശൂർ (Thrissur) "
  },
  {
    "questionNum": 9123,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1869 ഒക്ടോബർ 2 (പോർബന്തർ - ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 9124,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ നൈൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9125,
    "questionText": " ഡ്രെയിൻ തിയറി (Drain Theory ) മുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ദാദാഭായി നവറോജി എഴുതിയ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " പോവർട്ടി ആന്‍റ് അൺ ബ്രിട്ടീഷ് റൂൾ ഇൻ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9126,
    "questionText": " പൊതിയിൽ മലയുടെ അധികാരി എന്ന് പുറനാനൂറിൽ പരാമർശിക്കുന്ന ആയ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " അയ് അന്തിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9127,
    "questionText": " ആഢ്യൻപാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം (Malappuram) "
  },
  {
    "questionNum": 9128,
    "questionText": " ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ‌ (Palakkad) "
  },
  {
    "questionNum": 9129,
    "questionText": " എലൈസാ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " എയിഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9130,
    "questionText": " വിനാഗിരിയിൽ ലയിക്കുന്ന രത്നം? ",
    "answerText": " പവിഴം "
  },
  {
    "questionNum": 9131,
    "questionText": " മീൻവല്ലം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ‌ (Palakkad) "
  },
  {
    "questionNum": 9132,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ അന്തരിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 9133,
    "questionText": " സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " വയനാട് ‌ (Wayanad) "
  },
  {
    "questionNum": 9134,
    "questionText": " മീൻമുട്ടി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " വയനാട് ‌ (Wayanad) "
  },
  {
    "questionNum": 9135,
    "questionText": " വന്നു കണ്ടു കീഴടക്കി (I came; I saw; I conquered ) എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് സീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 9136,
    "questionText": " എം.ടിയുടെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ കൃതി? ",
    "answerText": " കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 9137,
    "questionText": " ചെതലയം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " വയനാട് ‌ (Wayanand) "
  },
  {
    "questionNum": 9138,
    "questionText": " ടി. പദ്‌മനാഭന് കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " സാക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 9139,
    "questionText": " ‘ബാരാലാച്ലാ ചുരം’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9140,
    "questionText": " തിലതാര ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 9141,
    "questionText": " കാന്തൻപാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " വയനാട് ‌ (Wayanad) "
  },
  {
    "questionNum": 9142,
    "questionText": " മുന്ദേശ്വരി ഹൈന്ദവ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9143,
    "questionText": " 2011ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9144,
    "questionText": " പെൻഡുലത്തിന്‍റെ തത്വം കണ്ടത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 9145,
    "questionText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിലുള്ള അലോഹം? ",
    "answerText": " ബ്രോമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9146,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ‌ (Kozhikkode) "
  },
  {
    "questionNum": 9147,
    "questionText": " ശ്രിനികേതൻ എന്ന ഗ്രാമീണ പുനരുദ്ധാരണ പദ്ധതി യുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 9148,
    "questionText": " ഏതു ശതകത്തിലാണ് ക്രിസ്ത്യൻ മിഷനറിമാർ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എ. ഡി.ഒന്നാം ശതകം "
  },
  {
    "questionNum": 9149,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡെൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 9150,
    "questionText": " അരിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ‌ (Kozhikkode) "
  },
  {
    "questionNum": 9151,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പുക രഹിത ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " വ്യാചകുരഹള്ളി (കർണ്ണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 9152,
    "questionText": " അളകാപുരി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ (Kannur) "
  },
  {
    "questionNum": 9153,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സംഘടന എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന (United Nations) "
  },
  {
    "questionNum": 9154,
    "questionText": " മാനാഞ്ചിറ മൈതാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 9155,
    "questionText": " ഒരു പാർസെക് എന്നാൽ എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 3. 26 പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 9156,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജവംശത്തിന്‍റെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വെന്നേരിയിലെ ചിത്രകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 9157,
    "questionText": " 2014ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 9158,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദ്വീപുകളുള്ള സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 9159,
    "questionText": " ബുദ്ധമതക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9160,
    "questionText": " FAO - Food and Agriculture Organisation സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 16 ( ആസ്ഥാനം: റോം ) "
  },
  {
    "questionNum": 9161,
    "questionText": " ആദി വേദം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 9162,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 9163,
    "questionText": " എല്ലാ വർഷവും ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ഏത് ദിവസമാണ് ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 9164,
    "questionText": " തിരിച്ചറിയപ്പെട്ടിട്ടില്ലാത്ത പറക്കാൻ കഴിവുള്ള വസ്തുക്കളെപ്പറ്റിയുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " ഉഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 9165,
    "questionText": " ചന്ദ്രനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാനായി 1961- 1965 കാലയളവിൽ അമേരിക്ക വിക്ഷേപിച്ച വാഹനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റേഞ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 9166,
    "questionText": " മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി? ",
    "answerText": " ജോൺ ഹസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9167,
    "questionText": " ‘ഡോ. വാട്സൺ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9168,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ആപ്തവാക്യം ? ",
    "answerText": " ഇത് നിങ്ങളുടെ ലോകമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 9169,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നാവിക കലാപം നടന്നത് ഏത് വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 9170,
    "questionText": " കോശമർമ്മം (Nucleus) കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9171,
    "questionText": " ആൾജിബ്രാ (ബീജഗണിതം) യുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇബിൻ മൂസ അൽ ഖ്യാരിസ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 9172,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സ്റ്റാമ്പിൽ ഇടം നേടിയ ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 9173,
    "questionText": " മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " കുമാരസംഭവം - ( വർഷം: 1969; സംവിധാനം : പി.സുബ്രമണ്യം ) "
  },
  {
    "questionNum": 9174,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ DTH സർവ്വീസ് ദാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " എ.എസ്.സി എന്റർപ്രൈസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9175,
    "questionText": " കുറ്റിപ്പുറംപാലം എന്ന കവിതയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9176,
    "questionText": " കൗടില്യൻ ആരുടെ കൊട്ടാരത്തിലെ മന്ത്രി ആയിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9177,
    "questionText": " വോഡ്കയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9178,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ പരമ പ്രധാനമായ ലക് ‌ ഷ്യം ? ",
    "answerText": " ലോകസമാധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 9179,
    "questionText": " ‘ഘോഷയാത്രയിൽ തനിയെ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒവി വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9180,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകാംഗങ്ങൾ എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 9181,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ നിയമപുസ്തകം എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " യു . എൻ . ചാർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 9182,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ അടുക്കളഎന്നറിയപ്പെടുന്നത് ചെടിയുടെ ഏത് ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഇല "
  },
  {
    "questionNum": 9183,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണകേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 9184,
    "questionText": " നിലവിൽ ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ അംഗബലം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 193
  },
  {
    "questionNum": 9185,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിത് വൈസ് ചാന്‍സലര്‍? ",
    "answerText": " ഡോ.ജാന്‍സി ജെയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9186,
    "questionText": " മഞ്ഞ നദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഹൊയാങ്ഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 9187,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിലായി അംഗമായ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9188,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ കടക്കുന്ന വിഷവസ്തുക്കൾ നശിപ്പിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9189,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയ്ക്ക് എത്ര പ്രധാന ഘടകങ്ങളാണ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 9190,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൈവഴികളുള്ള നദി ? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9191,
    "questionText": " നാഗാനന്ദം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9192,
    "questionText": " പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9193,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി ? ",
    "answerText": " 6 വർഷം / 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9194,
    "questionText": " പാലിനെ തൈരാക്കുന്ന സൂക്ഷ്മജീവി? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9195,
    "questionText": " മെസപ്പൊട്ടോമിയക്കാരുടെ എഴുത്തുവിദ്യ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്യൂണിഫോം "
  },
  {
    "questionNum": 9196,
    "questionText": " പരമവീരചക്രം രൂപകൽപ്പന ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " സാവിത്രി ഖനോൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9197,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ അടിമത്വത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ഹാരിയറ്റ ബീച്ചർ സ്റ്റൗവ്വിന്റ നോവൽ? ",
    "answerText": " അങ്കിൾ ടോംസ് കാബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9198,
    "questionText": " ‘ആശയഗംഭീരൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9199,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വെളുത്തുള്ളി ഉല്പാദിപ്പി ക്കുന്ന ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 9200,
    "questionText": " ഭക്തകവി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രാചീന മലയാള കവി? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 9201,
    "questionText": " മനുഷ്യനെ ചന്ദ്രനിലിറക്കിയ രണ്ടാമത്തെ വാഹനം? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ - 12 "
  },
  {
    "questionNum": 9202,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ എത്ര വർഷമാണ് പ്രവാസ ജീവിതം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " 15 (1540 മുതൽ 1555 വരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 9203,
    "questionText": " രാജ്യസ്നേഹികളിലെ രാജകുമാരൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9204,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാമത്തെ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ ? ",
    "answerText": " കെ . വി . കെ . സുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 9205,
    "questionText": " മായ്ക്കാനാവാത്ത മഷി ഉപയോഗിച്ച് ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 9206,
    "questionText": " പാഴ്സസിമതം അഥവാ സൊരാസ്ട്രിയൻമതം ഉടലെടുത്തത് ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9207,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇടക്കാല തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തിയത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 9208,
    "questionText": " പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 9209,
    "questionText": " കേൾക്കുന്ന ശബ്ദം എത്ര സമയമാണ് ചെവിയിൽ തങ്ങിനിൽക്കുക? ",
    "answerText": " 1/10 സെക്കൻഡ് സമയം "
  },
  {
    "questionNum": 9210,
    "questionText": " രാജ്യത്ത് രാഷ്ട്രീയപാർട്ടികൾക്ക് അംഗീകാരം നല്കുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9211,
    "questionText": " നമ്മുടെ ആമാശയത്തില്‍ ഉല്‍പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9212,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രതിപക്ഷ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " സി . പി . എം "
  },
  {
    "questionNum": 9213,
    "questionText": " സിഖുമത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗുരുനാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9214,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം എന്നായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 9215,
    "questionText": " യജമാനൻ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9216,
    "questionText": " ടാഗോറിന്‍റെ കേരളാ സന്ദർശനവേളയിൽ അദ്ദേഹത്തെ പ്രകീർത്തിച്ച് കുമാരനാശാൽ രചിച്ച ദിവ്യ കോകിലം ആലപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9217,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വലിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9218,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആകെ പാർലമെന്റ് അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 776
  },
  {
    "questionNum": 9219,
    "questionText": " രാത്രിയുടെയും പകലിൻറെയും നീളം തുല്യമാവുന്നത് സുര്യൻ ഏത് രേഖയ്ക്ക് മുകളിൽ വരുമ്പോഴാണ് ? ",
    "answerText": " ഭുമധ്യരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 9220,
    "questionText": " ‘കരുണ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9221,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ‌? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാൻഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9222,
    "questionText": " കൃത്രിമനാരുകൾ; പ്‌ളാസ്റ്റിക് എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പോളിമർ കെമിസ്ട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 9223,
    "questionText": " പറക്കുന്ന സസ്തനം ? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9224,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " വാലൻറീന തെരഷ് ‌ കോവ "
  },
  {
    "questionNum": 9225,
    "questionText": " ബാരോമീറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ടോറിസെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 9226,
    "questionText": " സമുദ്ര നിരപ്പിനു താഴെ കൃഷി ചെയുന്ന ലോകത്തിലെ ഒരേ ഒരു സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9227,
    "questionText": " ലേ വലേസ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ് ‌? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 9228,
    "questionText": " 1914 ൽ സേവാ സമിതി എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " എച്ച് എൻ.ഖുൻസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 9229,
    "questionText": " യൂറി ഗഗാറിൻ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ് ‌? ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9230,
    "questionText": " കുദ്രെ മുഖ് ഇരുമ്പുരുക്ക് ശല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 9231,
    "questionText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങും കൂട്ടരും ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങുമ്പോൾ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് നിക്‌സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9232,
    "questionText": " Butterfly Strock ഏത് കായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " നീന്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9233,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി (80 കി.മി / മണിക്കൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 9234,
    "questionText": " Penalty Kick ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " Football"
  },
  {
    "questionNum": 9235,
    "questionText": " നിശാന്ധത ഉണ്ടാകുന്നത് ഏത് വിറ്റാമിന്റെ കുറവ് മൂലമാണ് ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 9236,
    "questionText": " സംഗീതജ്ഞരിലെ രാജാവ് - രാജാക്കൻമാരിലെ സംഗീതജ്ഞൻ എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9237,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ ക്രിതൃമോപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ച തിയതി ? ",
    "answerText": " 1975 ഏപ്രിൽ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 9238,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തു പോയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 9239,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ജലവും കരയും ? ",
    "answerText": " 71 % ജലം 29 %കര "
  },
  {
    "questionNum": 9240,
    "questionText": " സിഖു മതം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഗുരു നാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9241,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1948 ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 9242,
    "questionText": " അന്യായമായ അറസ്റ്റിനും തടങ്കലിനുമെതിരെയുള്ള അവകാശത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 9243,
    "questionText": " അഫ്ഗാൻ പ്രശ്നത്തിൽ സാലിസ്ബറി പ്രഭുവിന്റെ നടപടികളിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് രാജിവച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " നോർത്ത് ബ്രൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9244,
    "questionText": " നീതി ചങ്ങല ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 9245,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഓസ്കാർ നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടി (ശബ്ദമിശ്രണം ) "
  },
  {
    "questionNum": 9246,
    "questionText": " രക്തത്തിന് ചുവപ്പ് നിറം നല്കുന്ന വർണ്ണകം? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9247,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 9248,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലിറങ്ങിയ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ ആൾ? ",
    "answerText": " അലൻ ഷെപ്പേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9249,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1939 മാർച്ച് 30 "
  },
  {
    "questionNum": 9250,
    "questionText": " ഡോ . കെ . എൻ . രാജ് ഏത് നിലയിൽ ആണ് പ്രസിദ്ധൻ ? ",
    "answerText": " ഇക്കണോമിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9251,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം (Central Plantation crops Research Institute) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9252,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന്‍റെ 150 മത് ജന്മവാർഷികത്തിൽ ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ആരംഭിച്ച ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " സംസ്കൃതി എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9253,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളിയുടെ പ്രതിമ തിരുവനന്തപുരത്ത് അനാഛാദനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 9254,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം തുടങ്ങിയത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " എ . ഡി .825 "
  },
  {
    "questionNum": 9255,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കന്യാവനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 9256,
    "questionText": " ചരിയുന്ന ഗോപുരം ഏവിടെയാണ് ‌ ? ",
    "answerText": " പിസ "
  },
  {
    "questionNum": 9257,
    "questionText": " ഇറോം ഷർമ്മിള നിരാഹാരമനുഷ്ഠിച്ചത് ഏത് നിയമം പിൻവലിക്കാനാണ്? ",
    "answerText": " AFSPA (Armed Force Special power Act)"
  },
  {
    "questionNum": 9258,
    "questionText": " ഗ്രാൻഡ് ‌ കാന്യൻ ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " യു . എസ് . എ "
  },
  {
    "questionNum": 9259,
    "questionText": " സോഡാവെള്ളത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " കാർബണ് ‍ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9260,
    "questionText": " ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യർ ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 9261,
    "questionText": " കാറ്റുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അനിമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 9262,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ യഥാർത്ഥനാമം? ",
    "answerText": " ആഗ്നസ് ഗോൺക്സാ ബൊജാക്സിയൂ (ᴀɢɴᴇs ɢᴏɴxʜᴀ ʙᴏᴊᴀxʜɪᴜ) "
  },
  {
    "questionNum": 9263,
    "questionText": " സൗരകളങ്കങ്ങളെ ടെലസ് കോപ്പിലൂടെ ആദ്യം നിരീക്ഷിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 9264,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ദേശീയ പാതകൾ കടന്നു പോകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9265,
    "questionText": " തുണിത്തരങ്ങൾക്ക് ചായം കൊടുക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മോർഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9266,
    "questionText": " 393 BC യിൽ ഒളിമ്പിക്സ് നിരോധിച്ച ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " തിയോഡോഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9267,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന്റെ ദൃശ്യാനുഭവം കണ്ണിൽ തങ്ങിനിൽക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പെർസിസ്റ്റൻസ് ഓഫ് വിഷൻ (വീക്ഷണ സ്ഥിരത ) "
  },
  {
    "questionNum": 9268,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ക്രിസ്തുമതം പ്രചരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് തോമസ് AD 52 "
  },
  {
    "questionNum": 9269,
    "questionText": " കാറ്റുകളുടെ ദിശയെ സ്വാധീനിക്കുന്ന ബലമേത് ? ",
    "answerText": " കോറിയോലിസ് ബലം "
  },
  {
    "questionNum": 9270,
    "questionText": " ചാന്ദ്രയാൻ വിക്ഷേപിച്ച വാഹനം? ",
    "answerText": " പി.എസ്.എൽ.വി. സി - 11 "
  },
  {
    "questionNum": 9271,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനക്കുമ്മി. "
  },
  {
    "questionNum": 9272,
    "questionText": " കറുത്തചന്ദ്രൻ '' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? [karutthachandran '' ennariyappedunnath?]",
    "answerText": " ഫോബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9273,
    "questionText": " വില്ലി - വില്ലീസ് എന്ന വാതം രൂപം കൊള്ളുന്ന വൻകര ഏത് ? ",
    "answerText": " ഓസ് ‌ ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9274,
    "questionText": " സാഡിൽ കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9275,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ മുന്തിരി പാകമാവാൻ സഹായിക്കുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫൊൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9276,
    "questionText": " മൊസാംബിക്കിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാപുട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 9277,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിൽ വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " ലൂ "
  },
  {
    "questionNum": 9278,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 9279,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സ്ത്രീപക്ഷ കാവ്യം? ",
    "answerText": " ചിന്താവിഷ്ടയായ സീത "
  },
  {
    "questionNum": 9280,
    "questionText": " കരീബിയൻ മേഖലയിൽ രൂപം കൊള്ളുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിക്കെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9281,
    "questionText": " മകരക്കൊയ്ത്ത് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 9282,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 9283,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ മെട്രോ റെയിൽവേ നിലവിൽ വന്നത്?? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 9284,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9285,
    "questionText": " ഗീതാരഹസ്യം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9286,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ആദ്യ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 9287,
    "questionText": " വിദൂര വസ്തുക്കളെ വ്യക്തമായി കാണാൻ സാധിക്കുകയും സമീപ വസ്തുക്കളെ കാണാൻ സാധിക്കാതെ ഇരിക്കുന്നതുമായ കണ്ണിന്‍റെ ന്യൂനത? ",
    "answerText": " ദീർഘ ദൃഷ്ടി (ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 9288,
    "questionText": " മലബാർ മേഖലയിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ നടപ്പിലാക്കിയ നികുതി പരിഷ്കാരങ്ങളും ചൂഷണത്തിനുമെതിരെ കോട്ടയം കേരളവർമ്മ പഴശ്ശിരാജയുടെ നേത്രുത്വത്തിൽ നടന്ന പോരാട്ടമാണ്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശി കലാപങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 9289,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി അധികം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 9290,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് കെട്ടിടം ഉൽഘാടനം ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 9291,
    "questionText": " ബോട്സ്വാനയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " പുല "
  },
  {
    "questionNum": 9292,
    "questionText": " പെനിസിലിൻ കണ്ടെത്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ലെമിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 9293,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചാകരയ്ക്ക് പ്രസിദ്ധമായ കടല്തീരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " തുമ്പോളി; പുറക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9294,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ദേശീയ കായിക ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ധ്യാൻചന്ദിന്റെ ജന്മദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 9295,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക ഒഴുകുന്ന ദേശീയ ഉദ്യാനമായ കീ ബുൾലംജാവോ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക്തക് തടാകം (മണിപ്പൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 9296,
    "questionText": " മണ്ണ് കൃഷി രീതികൾ എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " അഗ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 9297,
    "questionText": " ധ്യാൻചന്ദിന് പത്മഭൂഷൺ ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 9298,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയെ നിയമിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 9299,
    "questionText": " പർവ്വതങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓറോളജി orology "
  },
  {
    "questionNum": 9300,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷനായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9301,
    "questionText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്ലർ ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9302,
    "questionText": " ‘ശക്തൻ തമ്പുരാൻ’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പുത്തേഴത്ത് രാമൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9303,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളുടെ വേഗം അളക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " സ്പീഡോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 9304,
    "questionText": " കേരള ഇബ്സാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " എൻ . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 9305,
    "questionText": " Blue Mountain എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 9306,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗുരുത്വാകർഷണ ബലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 9307,
    "questionText": " രംഗസ്വാമി കപ്പ് ‌ ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 9308,
    "questionText": " കക്രപ്പാറ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തപ്തി നദി (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 9309,
    "questionText": " ലോകാത്ഭുതങ്ങളിലൊന്നായ ചിച്ചെൻ ഇറ്റ്സെ പിരമിഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 9310,
    "questionText": " ഡൽഹിഏത് നദീതീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 9311,
    "questionText": " കേരളത്തെക്കുറിച്ച് മനോഹര വിവരണമുള്ള കാളിദാസ കൃതി? ",
    "answerText": " രഘുവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 9312,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള പ്രഥമ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഷീല "
  },
  {
    "questionNum": 9313,
    "questionText": " ധ്യാൻചന്ദിന്റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ഗോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9314,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഹൈ- ടെക്ക് നിയമസഭ (ഇ- വിധാൻ)നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9315,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ധനകാര്യ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9316,
    "questionText": " സ്പീക്കർ സ്ഥാനം വഹിച്ചശേഷം രാഷട്രപതിയായത്? ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ഞ്ജീവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 9317,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ദിവ്യജ്ഞാനം ലഭിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ബോധ്ഗയ "
  },
  {
    "questionNum": 9318,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി ആദ്യമായി നടപ്പിലാക്കിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം (1998) "
  },
  {
    "questionNum": 9319,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആകെ അംഗങ്ങൾ എത്ര ? ",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 9320,
    "questionText": " ഷാജഹാനെ ഔറംഗസീബ് തടവിലാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1658
  },
  {
    "questionNum": 9321,
    "questionText": " സ്പോർട്സിൽ ലൈഫ് ടൈം അച്ചീവ്‌മെന്റ് അവാർഡായി ഇന്ത്യ നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " ധ്യാൻചന്ദ് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9322,
    "questionText": " ശബ്ദമിശ്രണത്തിനു ഓസ്ക്കാര്‍ അവാര്‍ഡ്‌ നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " റസൂല്‍ പൂക്കുട്ടി (സ്ലംഡോഗ് മില്യണയര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 9323,
    "questionText": " പ്രകാശം ഒരു വർഷം കൊണ്ട് സഞ്ചരിക്കുന്ന ദൂരമാണ് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 9324,
    "questionText": " ആൺ കടുവയും പെൺസിംഹവും ഇണചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കുഞ്ഞ്? ",
    "answerText": " ടൈഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9325,
    "questionText": " ലൈറ്റ് ഓഫ് ഏഷ്യ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ അർണോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9326,
    "questionText": " പപ്പായയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 9327,
    "questionText": " മേഘങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " ട്രേപ്പോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 9328,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അഗ്നിപർവ്വതമായ ഒളിമ്പസ് മോൺസ്” (25 കി.മീ ഉയരം ) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? [Saurayoothatthile ettavum valiya agniparvvathamaaya olimpasu mons” (25 ki. Mee uyaram ) sthithi cheyyunnathu ?]",
    "answerText": " ചൊവ്വാഗ്രഹത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9329,
    "questionText": " സ്പേസ് ഷട്ടിൽ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 9330,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപം അടിച്ചമർത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് സബ്ബ് കലക്ടർ? ",
    "answerText": " തോമസ് ഹാർവേ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9331,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഒളിമ്പിക്സ് ഹോക്കിയിൽ സ്വർണമെഡൽ നേടിയത്? ",
    "answerText": " 8 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 9332,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1905 ജൂലൈ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 9333,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാലയെ പുനരുജ്ജി വിപ്പിച്ച പല വംശരാജാവ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9334,
    "questionText": " അര്‍പിത സിംഗ് ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 9335,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിലെ അൾട്രാവയലറ്റ് രശ്മികളുടെ സഹായത്തോടെ ത്വക്കിൽ നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം D (കാൽസിഫെറോൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 9336,
    "questionText": " ഏറ്റവും പുരാതനമായ വേദം ? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 9337,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വികസനബ്ലോക്കുകൾ? ",
    "answerText": 152
  },
  {
    "questionNum": 9338,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമോപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ച തിയതി ? ",
    "answerText": " 1975 ഏപ്രിൽ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 9339,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കറുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സംഗീത ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 9340,
    "questionText": " ഷേര്‍ഷയുടെ കാലത്തെ സ്വര്‍ണ്ണ നാണയം? ",
    "answerText": " മൊഹര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9341,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം മൃഗശാല പണികഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9342,
    "questionText": " മാലി എന്ന സാഹിത്യകാരന്റെ യഥാർത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9343,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യ ഗാഥ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9344,
    "questionText": " ഭൂമിയല്‍ ജീവന് അടിസ്ഥാനമായ മുലകം? ",
    "answerText": " കാര്‍ബണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9345,
    "questionText": " ആദ്ധ്യാത്മികയുദ്ധം രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വാഗ് ഭാടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9346,
    "questionText": " പെരിയനാട് സമരം നയിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 9347,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയില്‍വേ സ്റ്റേഷന്‍? ",
    "answerText": " ഷൊര്‍ണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9348,
    "questionText": " സ്റ്റുഡൻസ് പോലീസ് കേഡറ്റ് പ്ലാൻ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 9349,
    "questionText": " പാലിന്റെ ഗുണനിലവാരം അളക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ലാക്ടോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 9350,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 9351,
    "questionText": " കേരള കാളിദാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കേരളവർമ വലിയകോയി തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9352,
    "questionText": " ജർമ്മൻ ഭരണാധികാരികൾക്കെതിരെ മാജി മാജി ലഹളനടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9353,
    "questionText": " കേൾക്കുന്ന ശബ്ദം ചെവിയിൽ തങ്ങി നിൽക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ശ്രവണ സ്ഥിരത (Persistence of Hearing) "
  },
  {
    "questionNum": 9354,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണം ഏറ്റവും കൂടിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 9355,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാന പാത? ",
    "answerText": " എം.സി റോഡ് (മെയിൻ സെൻട്രൽ റോഡ് 240 കി.മി) (എസ്.എച്ച് 1 ) "
  },
  {
    "questionNum": 9356,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " റോബോര്‍ട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 9357,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ കളിസ്ഥലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9358,
    "questionText": " ആവിയന്ത്രം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 9359,
    "questionText": " പെനിസിലിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ലെമിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 9360,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ തടാകം ? ",
    "answerText": " കാസ്പിയാൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9361,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഹൊയാങ്ഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 9362,
    "questionText": " ഹോക്കി പന്തിന്റെ ഭാരം? ",
    "answerText": " 160 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 9363,
    "questionText": " ആദ്യ ഹോക്കി ലോക ചാമ്പ്യൻ? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9364,
    "questionText": " കായംകുളം താപനിലയത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " നാഫ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 9365,
    "questionText": " കേരള കയർതൊഴിലാളി ക്ഷേമനിധി ബോർഡ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9366,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ഹോക്കിയിൽ ഇന്ത്യയ്ക്ക് കിരീടം നേടിത്തന്ന ക്യാപ്റ്റൻ? ",
    "answerText": " അജിത്‌പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9367,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 9368,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ ലിപിയായിരുന്നു ഹീറോഗ്ലിഫിക്സ് ‌ ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9369,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് ‌ ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ടെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 9370,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ പണി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 9371,
    "questionText": " ഏതു സൗര പാളിയാണ് പൂർണ്ണ സൂര്യ ഗ്രഹണ സമയത്ത് ഭൂമിയിൽ നിന്നും ദൃശ്യമാകുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊറോണ(corona) "
  },
  {
    "questionNum": 9372,
    "questionText": " ‘ഓടയിൽ നിന്ന്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കേശവദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 9373,
    "questionText": " തൊലിയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഡെൽമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 9374,
    "questionText": " പാരഫിൻ ഓയിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മണ്ണെണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 9375,
    "questionText": " ബൈഫോക്കൽ ലെൻസ് ‌ ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഫ്രാങ്ക്ളിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9376,
    "questionText": " ഒരു സ്ഥാനത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരണം നടത്തിയ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബസു "
  },
  {
    "questionNum": 9377,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ - ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 9378,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഡൽറ്റ ? ",
    "answerText": " സുന്ദർബൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9379,
    "questionText": " ‘മയൂര സന്ദേശത്തിന്‍റെ നാട് ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9380,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദീപ സമൂഹം ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9381,
    "questionText": " പാട്രിസ് ലുമുംബ ",
    "answerText": " കോംഗോയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യസമര നായകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9382,
    "questionText": " I too had a dream ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " വർഗ്ഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9383,
    "questionText": " ശക വർഷത്തിലെ ആദ്യത്തെ മാസം ? ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 9384,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന് നൽകിയിരുന്ന കോഡ്? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഫ്ലഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9385,
    "questionText": " ഇറ്റാലിയൻ ദേശീയതയുടെ പിതാവ് / പ്രവാചകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മസ്ലീനി "
  },
  {
    "questionNum": 9386,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രാമീൺ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " കേരളാ ഗ്രാമീൺ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9387,
    "questionText": " തിരുവള്ളുവർ പ്രതിമ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 9388,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധ കാലഘട്ടത്തിലെ ജർമ്മൻ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " കൈസർ വില്യം II "
  },
  {
    "questionNum": 9389,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയുടെ നാണയം ? ",
    "answerText": " റുപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9390,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ചന്ദ്രശേഖരമേനോൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ശബരിമല പുല്ലുമേട് ദുരന്തം (1999) "
  },
  {
    "questionNum": 9391,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ ഹൂഗ്ലി ഡോക്ക് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 9392,
    "questionText": " ഇ- ഗവേണൻസിലൂടെ ഗവൺമെന്റ് സേവനങ്ങൾ ജനങ്ങളിൽ എത്തിക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " അക്ഷയ കേന്ദ്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9393,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം കാലാവസ്ഥാ നിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാരാജ സ്വാതിതിരുനാൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 9394,
    "questionText": " പെട്രോളിയത്തിന്‍റെ വാതക രൂപം? ",
    "answerText": " Natural Gas "
  },
  {
    "questionNum": 9395,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസി ദശാംശ സംവിധാനത്തിലേയ്ക്ക് മാറിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 9396,
    "questionText": " ഒരു സ്ഥാനാർത്ഥിക്ക് ഇലക്ഷനിൽ പരമാവധി മത്സരിക്കാവുന്ന മണ്ഡലങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 9397,
    "questionText": " ‘അഭയദേവ്’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 9398,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ തർക്ക പരിഹാരത്തിനുള്ള അഞ്ചംഗ സമിതി ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എ.എസ്. ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 9399,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ സംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9400,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആധുനിക ചിത്രകലയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.സി.എസ് പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9401,
    "questionText": " Pond Silk എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്പൈറോഗൈറ "
  },
  {
    "questionNum": 9402,
    "questionText": " ‘മലബാറി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.ബി അബൂബക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9403,
    "questionText": " ജനിതക എഞ്ചിനീയറിംഗിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പോൾ ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 9404,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പുരുഷ സാക്ഷരതാ നിരക്ക്? ",
    "answerText": 0.809
  },
  {
    "questionNum": 9405,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ വിപ്ലവത്തിലെ പ്രസിദ്ധമായ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " പ്രാതിനിധ്യമില്ലാതെ നികുതിയില്ല ( No Tax without Representation ) "
  },
  {
    "questionNum": 9406,
    "questionText": " പാടല നഗരം (Pink City) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9407,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഡാം? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 9408,
    "questionText": " സഞ്ജയൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " എം . രാമുണ്ണി നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9409,
    "questionText": " ബാബ്റി മസ്ജിദ് നിർമ്മിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9410,
    "questionText": " മലമ്പുഴയിലെ യക്ഷി ശില്‍പ്പം നിര്‍മ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാനായി കുഞ്ഞിരാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9411,
    "questionText": " അന്താരാഷ് ‌ ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ ",
    "answerText": " ഹേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 9412,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് നാവികൻ പിപ്പാലസ് കേരളം സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " AD 45"
  },
  {
    "questionNum": 9413,
    "questionText": " ബംഗാളിൻറെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " ദാമോദർ "
  },
  {
    "questionNum": 9414,
    "questionText": " രാസലീല ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9415,
    "questionText": " കുമ്മായത്തിന്‍റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9416,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്‍റെ ഇഷ്ടികകള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തന്‍മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9417,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധം ",
    "answerText": " 1945 September 2"
  },
  {
    "questionNum": 9418,
    "questionText": " മികച്ച സംവിധാനത്തിനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " അപർണ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9419,
    "questionText": " ചിത്രകലയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 9420,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാണക്യ പുരി; ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 9421,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട നിവാസികൾ അളവുതൂക്കങ്ങൾക്കു വേണ്ടി ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന അടിസ്ഥാന സംഖ്യ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 9422,
    "questionText": " മിതമായി ജലം ലഭിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങളിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾക്ക് പറയുന്നപേര്? ",
    "answerText": " മീസോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9423,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി ഒരു ഹിന്ദു രാജകുമാരിയെ വിവാഹം ചെയ്ത മുസ്ലീം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 9424,
    "questionText": " രജനീകാന്തിന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " ശിവാജി റാവു ഗെയ്ക്ക് വാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 9425,
    "questionText": " പരന്തരൻ (കോട്ടകൾ തകർക്കുന്നവൻ) എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ദൈവം? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9426,
    "questionText": " ബീറ്ററൂട്ടിന്ചുവപ്പു നിറം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " ബീറ്റാസയാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9427,
    "questionText": " പിയറി ക്യുറി ",
    "answerText": " മേരി ക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 9428,
    "questionText": " രോഗാണക്കളെ നശിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ള കണ്ണിരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 9429,
    "questionText": " സൈനിക സ്വേഛാധിപത്യം നിലനിന്നിരുന്ന ഗ്രീസിലെ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " സ്പാർട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 9430,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 9431,
    "questionText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ലിങ്ങിന് ജംഗിൾ ബുക്ക് രചിക്കാൻ പ്രചോദനമായ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " കൻ ഹ നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9432,
    "questionText": " BC 587ൽ ജറുസലേം അക്രമിച്ച് നശിപ്പിച്ച ബാബിലോണിയൻ രാജാവ്? ",
    "answerText": " നെബൂ കദ്നേസർ "
  },
  {
    "questionNum": 9433,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധം ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 9434,
    "questionText": " അമേരിക്ക കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9435,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിൽ ജഡ്ജിയായ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ബി.എൻ. റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 9436,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ വിഭാഗങ്ങൾക്ക് വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങൾ നടത്തുന്നതിനുള്ള അവകാശത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 9437,
    "questionText": " ഇൻസുലിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഫ്രഡറിക്ക് ബാൻറിംഗ് , ചാൾസ് ബസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9438,
    "questionText": " ഗു​രു​നാ​നാ​ക്ക് പ​വർ സ്റ്റേ​ഷൻ എ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " പ​ഞ്ചാ​ബ് "
  },
  {
    "questionNum": 9439,
    "questionText": " പ്രസവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഓസിടോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9440,
    "questionText": " കഴുകന്‍റെ കുഞ്ഞ്? ",
    "answerText": " ഈഗ്ലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9441,
    "questionText": " എസ് . കെ . പൊറ്റക്കാട്ടിന് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 9442,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന് ശേഷം ജർമ്മനിയിൽ രൂപം കൊണ്ട ശക്തമായ സംഘടന? ",
    "answerText": " നാഷണൽ സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി (NAZI) "
  },
  {
    "questionNum": 9443,
    "questionText": " കെന്നഡി കൊല്ലപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 9444,
    "questionText": " 1986- ൽ കാണപ്പെട്ട വാൽനക്ഷത്രം ? ",
    "answerText": " ഹാലി "
  },
  {
    "questionNum": 9445,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യസഭാ ഗംങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9446,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ ത്രിരത്നങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബുദ്ധം; ധർമ്മം; സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 9447,
    "questionText": " ഏവിടെയാണ് ‌ ചൈതന്യ ഭക്തിപ്രസ്ഥാനം പ്രചരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9448,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യം ഏത് വർഷമാണ് ‌ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 9449,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ പ്രതികരണ ശേഷി തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9450,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ നിന്നും പ്രധാനമന്ത്രിയായ രണ്ടാമത്തെ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ദേവഗൗഡ "
  },
  {
    "questionNum": 9451,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 9452,
    "questionText": " ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അലി സഹോദരന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9453,
    "questionText": " ഡേവിസ് കപ്പ് ‌ ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ൽ ടെന്നിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9454,
    "questionText": " ബസുമതി അരി ആദ്യം വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത മദ്ധ്യ തിരുവിതാം കൂറിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9455,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള പീഠഭൂമി ? ",
    "answerText": " പാമീർ "
  },
  {
    "questionNum": 9456,
    "questionText": " പണിതീരാത്ത വീട് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറത്ത് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 9457,
    "questionText": " ഹാങിംഗ് ഗാർഡൻ എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ബാബിലോണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9458,
    "questionText": " പാലൻമാരെ കുറിച്ച് പരാമർശിച്ച അറബ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " സുലൈമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9459,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കണ്ടൽകാടുകളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9460,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആന്തമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9461,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് സമ്പ്രദായം കൊണ്ടുവന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാൾപ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9462,
    "questionText": " സ്ഫിൻക്സ് ‌ ഏത് രാജ്യത്താണ് കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9463,
    "questionText": " പിസയിലെ ചെരിഞ്ഞ ഗോപുരം ഏത് രാജ്യത്ത് ? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 9464,
    "questionText": " വിലാസിനി എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരൻ? ",
    "answerText": " എം.കെ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9465,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1931 (ലണ്ടൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 9466,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1955 ഏപ്രിൽ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 9467,
    "questionText": " സ്കൌട്ട് പ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബേഡൻ പവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9468,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 9469,
    "questionText": " കോ​ട്ട തെർ​മൽ പ​വർ സ്റ്റേ​ഷൻ ? ",
    "answerText": " രാ​ജ​സ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9470,
    "questionText": " ആധുനിക ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ "
  },
  {
    "questionNum": 9471,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പുകയില കൃഷി നടത്തുന്ന ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോ‍‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9472,
    "questionText": " 'തൃക്കോട്ടൂർ പെരുമ'യുടെ കർത്താവ് ആര്? ",
    "answerText": " യു.എ. ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 9473,
    "questionText": " തെമ്മാടിയായ സന്യാസി എന്നറിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാസ്പുട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9474,
    "questionText": " Empire State Building ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " United States of America 364"
  },
  {
    "questionNum": 9475,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി ? ",
    "answerText": " ക്ലിഫ് ഹൌസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9476,
    "questionText": " ഉ​ക്കാ​യി പ​വർ സ്റ്റേ​ഷൻ എ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഗു​ജ​റാ​ത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9477,
    "questionText": " കേരളീയനായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡണ്ട് ‌? ",
    "answerText": " കെ . ആർ . നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9478,
    "questionText": " പ്രോവൈറ്റമിൻ A എന്നറിയപ്പെടുന്ന വർണ്ണ വസ്തു? ",
    "answerText": " ബീറ്റാ കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9479,
    "questionText": " ഉറക്കമില്ലായ്മ അറിയിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻസോമാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 9480,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിദേശ കത്തുകൾ മാത്രം കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന തപാൽ ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ ഫോറിൻ ഓഫീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9481,
    "questionText": " മെഴുകിൽ പൊതിഞ്ഞ് സൂക്ഷിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 9482,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയെ ആദ്യമായി അഭിസംബോധന ചെയ്ത രാഷ്ട്രപതി ? ",
    "answerText": " കെ . ആർ . നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9483,
    "questionText": " ബോംബെ പദ്ധതി (Bombay Plan ) ക്ക് പിന്നിൽ പ്രവർത്തിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 9484,
    "questionText": " കേരള വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോർപറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9485,
    "questionText": " കർണ്ണാടകത്തിലെ ഏക മേജർ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ന്യൂ മാംഗ്ലൂർ( പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ച വർഷം: 1974 ) "
  },
  {
    "questionNum": 9486,
    "questionText": " രാ​മ​കു​ണ്ഠം പ​വർ സ്റ്റേ​ഷൻ എ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " തെ​ലു​ങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 9487,
    "questionText": " ഷോളയാർ ജലസംഭരണി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9488,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാം നിയമസഭയുടെ കാലാവധി ? ",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 1 മുതൽ 1959 ജൂലൈ 31 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 9489,
    "questionText": " മാതൃഗ്രഹത്തിന്റെ ഭ്രമണത്തിന്റെ എതിർ ദിശയിൽ പരിക്രമണം ചെയ്യുന്ന ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ട്രൈറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9490,
    "questionText": " കൊഴിഞ്ഞ ഇലകള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുന്ടെശ്ശേരി (ആത്മകഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 9491,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കപ്പൽ പടയുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9492,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിമിനൽ കോടതി (International Criminal Court ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1998 ജൂലൈ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 9493,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ പാറകളില്‍ കണപ്പെടുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റനിയം. "
  },
  {
    "questionNum": 9494,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി അണുവിസ്ഫോടനം നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പൊക്രാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9495,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇ . എം . എസ് . നംമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9496,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജീവി വർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ഷഡ്പദങ്ങൾ (70 % ) "
  },
  {
    "questionNum": 9497,
    "questionText": " 1932-ലെ നിവര്‍ത്തനപ്രക്ഷോഭത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " 1932-ലെ ഭരണഘടനാ പരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 9498,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹൈക്കോർട്ട് നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 9499,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണം ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9500,
    "questionText": " ഇൻഡസ് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു നദി "
  },
  {
    "questionNum": 9501,
    "questionText": " മലയാളിയായ ആദ്യ രാജ്യസഭാ ഉപാദ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " എം.എം ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 9502,
    "questionText": " വി.പി. മോഹൻ കുമാർകമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -കല്ലുവാതുക്കൽ മദ്യ ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 9503,
    "questionText": " ഒരു ബിൽ മണിബില്ലാണോ എ ന്നു തീരുമാനിക്കാനുള്ള അധി കാരം ആർക്കാണ്? ",
    "answerText": " ലോകസഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9504,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " വജ്രയി ഫാൾസ് (മഹാരാഷ്ട്ര ) 560 metres (1,840 ft) "
  },
  {
    "questionNum": 9505,
    "questionText": " മികച്ച ക്ഷീരകർഷകന് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ക്ഷീരധാര "
  },
  {
    "questionNum": 9506,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ പ്രോട്ടേം സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9507,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില് എത്ര മൂലകങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 9508,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ ഡപ്യുട്ടി സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " കെ . ഒ . ആയിഷാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 9509,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ പ്രതിപക്ഷനേതാവ് ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 9510,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ പടിഞ്ഞാറുഭാഗത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കടൽ‌? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9511,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ ധനകാര്യ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി . അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9512,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെഅംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 127
  },
  {
    "questionNum": 9513,
    "questionText": " ഉയർന്ന ഇലക്ട്രോൺ അഫിനിറ്റി പ്രദർശിപ്പിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9514,
    "questionText": " ആട്ടോ കാസ്റ്റ് ലിമിറ്റെഡ് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 9515,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ശിശുവര്‍ഷമായി 1975 നെ UNO പ്രഖ്യാപിച്ചപ്പോള്‍ കുട്ടികള്‍ക്ക് വേണ്ടി മലയാളത്തില്‍ നിര്‍മ്മിക്കപ്പെട്ട ചിത്രം? ",
    "answerText": " കുമ്മാട്ടി ( സംവിധാനം: അരവിന്ദന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 9516,
    "questionText": " അരിമ്പാറയ്ക്കയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9517,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ വനിതാ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 9518,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ കാംബെ ഉൾകടൽ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സിന്ധു നാഗരിക തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9519,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ തീരദേശ ദൈര്‍ഖ്യം എത്ര കിലോമീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": " 580 കിലോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9520,
    "questionText": " മഴവിൽ വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാർഷിക മേഘലയിലെ മൊത്തത്തിലുള്ള പുരോഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 9521,
    "questionText": " കൂ​ടം​കു​ളം ആ​ണവ നി​ല​യം എ​വി​ടെ സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്നു? ",
    "answerText": " ത​മി​ഴ്‌​നാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 9522,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ മൃഗശാല? ",
    "answerText": " സുവോളജിക്കൽ ഗാർഡൻ കൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 9523,
    "questionText": " മലബാർ ലഹള നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 9524,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നാലാം കേരളം സന്ദർശനം? ",
    "answerText": " 1934 ജനുവരി 10 (ഹരിജൻ ഫണ്ട് ശേഖരണം) "
  },
  {
    "questionNum": 9525,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " ആർ . ശങ്കരനാരായണൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 9526,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ തൊഴിൽ , ട്രാൻസ്പോർട്ട് വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ടി . വി . തോമസ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9527,
    "questionText": " ഷെർ മണ്ഡൽ എന്ന ലൈബ്രറി നിർമ്മിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9528,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യൻമാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 9529,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ ഭക്ഷ്യം , വനം വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കെ . സി . ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 9530,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ വിന്റെ സമാധി സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശാന്തി വനം "
  },
  {
    "questionNum": 9531,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂർ മെട്രോ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നമ്മ മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 9532,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ വ്യവസായ വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കെ . പി . ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9533,
    "questionText": " ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ടി . എ . മജീദ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9534,
    "questionText": " മഴവില്ലിൽ ഏറ്റവും മുകളിലായി കാണപ്പെടുന്ന ഘടക വർണ്ണം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 9535,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഗൾഭരണത്തിന് തുടക്കമിട്ട ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1526
  },
  {
    "questionNum": 9536,
    "questionText": " യു.എൻ സെക്രട്ടറി ജനറൽ സ്ഥാനത്തേയ്ക്ക് മത്സരിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ശശി തരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9537,
    "questionText": " ബ്രാഹ്മണ സമുദായത്തിന്‍റെ ആദ്യമിശ്രവിവാഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9538,
    "questionText": " ‘ദൈവത്തിന്‍റെ കണ്ണ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.പി.മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 9539,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ യൂറോപ്യൻ നിർമ്മിതി? ",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 9540,
    "questionText": " ബ്ലൂമൗണ്ട്ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 9541,
    "questionText": " മുഗൾ രാജവംശത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9542,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്പിയാർഡ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാൽചന്ദ് ഹീരാചന്ദ് ( പഴയ പേര്: സിന്ധ്യാ ഷിപ്പായാർഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 9543,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഗര്‍ഭ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൂലമറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 9544,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്പിച്ച് ആന്റ് ഹിയറിംഗിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൈസൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 9545,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള മനുഷ്യനിർമ്മിത കനാൽ? ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ ഗ്രാൻഡ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9546,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ മുഴുവൻ പേര് ? ",
    "answerText": " സഹിറുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് ‌ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9547,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ ബാബർ ആരെയാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോധിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 9548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പീരങ്കികൾ ഉപയോഗിക്കപ്പെട്ടത് ഏത് യുദ്ധത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9549,
    "questionText": " ദേ​ശീയ പ​ട്ടി​ക​ജാ​തി, പ​ട്ടിക വർഗ ക​മ്മി​ഷൻ നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " 1978 ആ​ഗ​സ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9550,
    "questionText": " ഖ്വന്വാ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1527
  },
  {
    "questionNum": 9551,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ വിശുദ്ധയായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2016-Sep-4"
  },
  {
    "questionNum": 9552,
    "questionText": " ഖ്വന്വാ യുദ്ധത്തിൽ ബാബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ ? ",
    "answerText": " സംഗ്രാമസിംഹനെ "
  },
  {
    "questionNum": 9553,
    "questionText": " ഗോഗ്രാ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1529
  },
  {
    "questionNum": 9554,
    "questionText": " ‘കൂപ്പുകൈ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 9555,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ബുദ്ധിസ്റ്റ് സ്റ്റഡീസ് എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ലേ (ജമ്മു കാശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 9556,
    "questionText": " ഗോഗ്രാ യുദ്ധത്തിൽ ബാബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാൻ സൈന്യത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 9557,
    "questionText": " അറ്റ് ദ ഫീറ്റ് ഓഫ് ഗാന്ധി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 9558,
    "questionText": " കാർഗിൽ യുദ്ധം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യം കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9559,
    "questionText": " തുർക്കി ഭാഷയിൽ രചിക്കപ്പെട്ട ബാബറിൻറെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " തുസുക് - ഇ - ബാബറി "
  },
  {
    "questionNum": 9560,
    "questionText": " ആത്മകഥ രചിച്ച ഏക മുഗൾ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9561,
    "questionText": " ബാബർ അന്തരിച്ചത് ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": 1531
  },
  {
    "questionNum": 9562,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ ശവകുടീരം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9563,
    "questionText": " ബാബറിനെ തുടർന്ന് മുഗൾ ഭരണാധികാരി ആയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9564,
    "questionText": " ഓസോൺ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി.ഫ്. ഷോൺ ബെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9565,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധദ്ര്യവ്യത്തോട്ടം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 9566,
    "questionText": " ചൗസാ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 9567,
    "questionText": " ചൗസാ യുദ്ധത്തിൽ ഹുമയൂണിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 9568,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തില ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഗാനിമീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9569,
    "questionText": " 'സീഡ് എന്ന പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണ പദ്ധതിക്ക് കേരളത്തിലെ സ്ക്ളുക ളിൽ തുടക്കം കുറിച്ച മലയാള ദിനപത്രം ? ",
    "answerText": " മാതൃഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 9570,
    "questionText": " ആൾ ഇ​ന്ത്യ ഷെ​ഡ്യൂൾ​ഡ് കാ​സ്റ്റ് ഫെ​ഡ​റേ​ഷൻ എ​ന്ന പാർ​ട്ടി​യു​ടെ സ്ഥാ​പ​കൻ? ",
    "answerText": " അം​ബേ​ദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9571,
    "questionText": " ഡൽഹി കോട്ടയിൽ പടിക്കെട്ടിൽ നിന്നും വീണുമരിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9572,
    "questionText": " ഹുമയൂണിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 9573,
    "questionText": " മുഗൾ രാജവംശത്തിലെ എത്രാമത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു അക്ബർ ? ",
    "answerText": " മൂന്നാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 9574,
    "questionText": " അക്ബറുടെ മാതാപിതാക്കൾ ആരെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് ‍ , ഹമീദാ ബാനുബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 9575,
    "questionText": " ദേശിയ വനിതാ കമ്മിഷനിലെ ആദ്യ പുരുഷ അംഗം? ",
    "answerText": " അലോക് റാവത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9576,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വർഷങ്ങർ? ",
    "answerText": " 1921; 1931"
  },
  {
    "questionNum": 9577,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ ഘടകങ്ങൾ വേർതിരിക്കാന് പ്രയോഗിക്കുന്ന മാർഗം? ",
    "answerText": " അംശികസ്വേദനം "
  },
  {
    "questionNum": 9578,
    "questionText": " പട്ടികവർഗ്ഗക്കാർ കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9579,
    "questionText": " പ​ട്ടി​ക​ജാ​തി​ക്കാ​രെ​ക്കു​റി​ച്ച് പ​രാ​മർ​ശി​ക്കു​ന്ന വ​കു​പ്പ്? ",
    "answerText": 341
  },
  {
    "questionNum": 9580,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം അടങ്ങിയ വാതകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9581,
    "questionText": " സർഫ്യൂരിക് ആസിഡിന്‍റെ മേഘപടലങ്ങളുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9582,
    "questionText": " ആധുനിക കേരളത്തിന് ‍ റെ നവോത്ഥാന നായകന് ‍. ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9583,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു ജനിച്ചത് ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തിയില് ‍ (1856 ആഗസ്റ്റ് ‌ 20) "
  },
  {
    "questionNum": 9584,
    "questionText": " കേരള സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ അബ്ദുൽ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9585,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ദേവന് ‍ ജനിക്കുമ്പോള് ‍ തിരുവിതാംകൂര് ‍ ഭരിച്ചിരുന്നത് ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാള് ‍ മാര് ‍ ത്താണ്ഡവര് ‍ മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 9586,
    "questionText": " പ​ട്ടി​ക​വർ​ഗ​ത്തെ​ക്കു​റി​ച്ച് പ​രാ​മർ​ശി​ക്കു​ന്ന വ​കു​പ്പ്? ",
    "answerText": 342
  },
  {
    "questionNum": 9587,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് പണി കഴിപ്പിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " ജഹൻപന "
  },
  {
    "questionNum": 9588,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തദ്ദേശീയമായ ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ബാങ്ക് 1885 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9589,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ മാതാപിതാക്കള് ‍ ",
    "answerText": " മാടന് ‍ ആശാന് ‍, കുട്ടിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 9590,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1939- 1945"
  },
  {
    "questionNum": 9591,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ ഭാര്യയുടെ പേര് ",
    "answerText": " കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 9592,
    "questionText": " കെപ്ലർ പ്രദാനം ചെയ്ത നിയമങ്ങൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഗ്രഹ ചലന നിയമങ്ങൾ (Lawട of Planetary Motion; 3 എണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 9593,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്ക് പടിഞ്ഞാറ് ദൂരം? ",
    "answerText": " 2933 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 9594,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ ഭവനം ",
    "answerText": " വയല് ‍ വാരം വീട് "
  },
  {
    "questionNum": 9595,
    "questionText": " ‘ നാണു ആശാന് ‍’ എന്ന പേരില് ‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9596,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ ഗുരുക്കന്മാര് ‍ ",
    "answerText": " രാമന് ‍ പിള്ള ആശാന് ‍, തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9597,
    "questionText": " ഫാറ്റ് ടാക്സ് (FAT Tax) ഏർപ്പെടുത്തിയ ആ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9598,
    "questionText": " ടാറ്റാ കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9599,
    "questionText": " അമ്മ അറിയാൻ; വിദ്യാർത്ഥികളേ ഇതിലെ എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ എബ്രാഹം "
  },
  {
    "questionNum": 9600,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പേശി (മസിൽ )? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂട്ടിയസ് മാക്സിമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9601,
    "questionText": " ദേശിയാടിസ്ഥാനത്തിൽ സർവ്വീസ് നടത്തിയ ആദ്യ സ്വകാര്യ വിമാന കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഈസറ്റ് വെസ്റ്റ് എയർലൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9602,
    "questionText": " കരയിൽ ജീവിക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ജീവി? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 9603,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ രണ്ടാം ബുദ്ധന് ‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച കവി ",
    "answerText": " ജി . ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 9604,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിലൂടെ അദരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9605,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പഞ്ചസാരയുടെ അളവിനെ കുറയ്ക്കുന്ന ഫോര്‍മോണ്‍? ",
    "answerText": " ഇന്‍സുലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9606,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ടം? ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 9607,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ചട്ടമ്പിസ്വാമികളെ കണ്ടുമുട്ടിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 9608,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയമാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയയ്ക്ക് വിധേയനായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് വാഷ് കാൻസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 9609,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് ‍ ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 9610,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരുവിനെ ഡോ . പല് ‍ പ്പു സന്ദര് ‍ ശിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": " 1895 ( ബംഗ്ലൂരില് ‍ വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 9611,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിവരസാങ്കേതിക മേഖലയു ടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " എൻ.ആർ. നാരായണമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9612,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ അയ്യങ്കാളി സന്ദര് ‍ ശിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": " 1912 ( ബാലരാമപുരത്ത് വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 9613,
    "questionText": " വോൾഗാ ഏത് കടലിൽ പതിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9614,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 ( 1950 മുതൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 9615,
    "questionText": " മനുഷ്യന് ഏറ്റവും ഹാനികരമായ ലോഹം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9616,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവും വാഗ്ഭടാനന്ദനും കണ്ടുമുട്ടിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 9617,
    "questionText": " താവോയിസം എന്ന മതത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ലാവോത്സെ. "
  },
  {
    "questionNum": 9618,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു രമണമഹര് ‍ ഷിയെ കണ്ടുമുട്ടിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 9619,
    "questionText": " ദേവതകളുടെ വൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 9620,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍റെ 150 - ജന്മവാർഷികത്തിൽ ആരംഭിച്ച ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " വിവേക് എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9621,
    "questionText": " സ്റ്റുപിഡ് ബേർഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " താറാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 9622,
    "questionText": " രണ്ടാം ഈഴവ മെമ്മോറിയൽ സമർപ്പിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 9623,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ ആദ്യ രചന ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം വഞ്ചിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 9624,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " കുറുവാ ദ്വീപ് ( കബനി നദി - വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 9625,
    "questionText": " കേരള നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9626,
    "questionText": " പി​ന്നാ​ക്ക വി​ഭാ​ഗ​ങ്ങൾ​ക്ക് 27 ശ​ത​മാ​നം സം​വ​ര​ണം നൽ​ക​ണ​മെ​ന്ന് നിർ​ദ്ദേ​ശി​ച്ച ക​മ്മി​ഷൻ? ",
    "answerText": " മ​ണ്ഡൽ ക​മ്മി​ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9627,
    "questionText": " ടാഗോര് ‍ ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ സ്ഥലം ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 9628,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവും ടാഗോറും തമ്മിലുള്ള സംഭാഷണത്തില് ‍ Ans:- ദ്വിഭാഷിയായിരുന്ന വ്യക്തി ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9629,
    "questionText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം വഞ്ചിപ്പാട്ട് ഗുരു സമര് ‍ പ്പിച്ചതാര് ‍ ക്ക് ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള് ‍ ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9630,
    "questionText": " അര് ‍ ധനാരീശ്വര സ്തോത്രം എഴുതിയത് . ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9631,
    "questionText": " ഗൗളി ഗാത്രം ഏത് കാർഷിക വിളയുടെ ഇനമാണ്? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 9632,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു തന് ‍ റെ ഭാര്യയെക്കുറിച്ചെഴുതിയ കൃതി ",
    "answerText": " കാളിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 9633,
    "questionText": " “ അവനവനാത്മസുഖത്തിനാചരിക്കുന്നവയപരനു സുഖത്തിനായ് വരേണം എന്നത് ” ഏത് കൃതിയിലെ വരികളാണ് ",
    "answerText": " ആത്മോപദേശ ശതകം "
  },
  {
    "questionNum": 9634,
    "questionText": " സ്വാസിലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലിലാംഗെനി "
  },
  {
    "questionNum": 9635,
    "questionText": " ആത്മോപദേശ ശതകം രചിക്കപ്പെട്ട വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 9636,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര സർ​ക്കാർ ആ​വി​ഷ്ക​രി​ച്ച ഗ്രാ​മീണ ഭൂ​ര​ഹി​തർ​ക്കു​ള്ള അ​പ​കട ഇൻ​ഷ്വ​റൻ​സ് പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " ആം ആ​ദ്‌​മി ബീ​മാ​യോ​ജന "
  },
  {
    "questionNum": 9637,
    "questionText": " സീറ്റോ ( SEATO -South East Asian Treaty Organisation) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1954 - (മനില ) "
  },
  {
    "questionNum": 9638,
    "questionText": " ‘ ഒരു ജാതി ഒരു മതം ഒരു ദൈവം ’ ഈ വാചകമുള്ള ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന് ‍ റെ പുസ്തകം ",
    "answerText": " ജാതിമീമാംസ "
  },
  {
    "questionNum": 9639,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു അരുവിപ്പുറത്ത് ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 9640,
    "questionText": " കൃത്രിമ ഹൃദയവാൽവ് നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പ്ലാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ടെഫ് ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9641,
    "questionText": " വരൾച്ചയെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുവാൻ റിച്ചാർഡ്സ്ട്രാച്ചിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ക്ഷാമ കമ്മീഷനെ നിയമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു (1878) "
  },
  {
    "questionNum": 9642,
    "questionText": " സിവിൽ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം ഔദ്യോഗികമായി പിൻവലിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 9643,
    "questionText": " യേശുദാസിനെ ആദ്യമായി ഗാനഗന്ധർവൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 9644,
    "questionText": " വിമാനങ്ങളുടെ ശവപറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബർമുഡ ട്രയാംഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9645,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അപൂർവ്വയിനം കടവാവലുകൾ കണ്ടു വരുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗള വനം പക്ഷിസങ്കേതം (എർണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 9646,
    "questionText": " ഗുപ്ത കാലഘട്ടത്തിലെ പ്രധാന വരുമാനം? ",
    "answerText": " ഭൂനികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 9647,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തൃതമായ പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " ഡെക്കാൻ പീഠഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 9648,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര സർ​ക്കാർ ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കു​ന്ന ഗ്രാ​മീണ സ്വ​യം തൊ​ഴിൽ പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " സ്വർണ ജ​യ​ന്തി ഗ്രാ​മ​സ്വ​രോ​സ്‌​ക്കർ യോ​ജന "
  },
  {
    "questionNum": 9649,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു അരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠനടത്തിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": " 1888 ( നെയ്യാറില് ‍ നിന്നെടുത്ത കല്ല് ‌ കൊണ്ടാണ് പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 9650,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ക്ഷേത്രയോഗം രൂപവല് ‍ ക്കരിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1898
  },
  {
    "questionNum": 9651,
    "questionText": " കോശശ്വസനത്തിലൂടെ ഒരു ഗ്ലൂക്കോസ് തന്മാത്രയിൽ നിന്നും ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ATP തൻമാത്രകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 32
  },
  {
    "questionNum": 9652,
    "questionText": " വിധവാ പുനർ വിവാഹ നിയമം പാസാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു (1858) "
  },
  {
    "questionNum": 9653,
    "questionText": " സം​യോ​ജി​ത​ഗ്രാ​മ​വി​ക​സന പ​രി​പാ​ടി ? ",
    "answerText": " 1982 ഒ​ക്ടോ​ബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 9654,
    "questionText": " കേരളാ ഫോക്-ലോര്‍ അക്കാഡമിയുടെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " പൊലി "
  },
  {
    "questionNum": 9655,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം വിപ്ലവം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് . ",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ഠ "
  },
  {
    "questionNum": 9656,
    "questionText": " വ്യവസായിക പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 9657,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു തപസ്സനുഷ്ഠിച്ച മരുത്വാ മലയിലെ ഗുഹ ",
    "answerText": " പിള്ളത്തടം ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 9658,
    "questionText": " “ ജാതിഭേദം മതദ്വേഷ ",
    "answerText": " മേതുമില്ലാതെ സര് ‍ വ്വരും "
  },
  {
    "questionNum": 9659,
    "questionText": " സോദരത്വേന വാഴുന്ന ",
    "answerText": " മാതൃകസ്ഥാനമാണിത് ” "
  },
  {
    "questionNum": 9660,
    "questionText": " ന​ഗ​ര​പ്ര​ദേ​ശ​ങ്ങ​ളി​ലെ ചേ​രി​ക​ളിൽ വ​സി​ക്കു​ന്ന ഭ​വ​ന​ര​ഹി​തർ​ക്ക് വീ​ട് നിർ​മ്മി​ച്ചു നൽ​കു​ന്ന​തി​നാ​യി 2001ൽ ആ​രം​ഭി​ച്ച പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " വാ​ല്‌​മീ​കി അം​ബേ​ദ്‌​കർ ആ​വാ​സ് യോ​ജന "
  },
  {
    "questionNum": 9661,
    "questionText": " പ്രസാര്‍ഭാരതിയുടെ ആദ്യ ചെയര്‍മാന്‍? ",
    "answerText": " നിഖില്‍ ചക്രവര്‍ത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9662,
    "questionText": " ഏറ്റവും നല്ല വൈദ്യുത ചാലകവും താപചാലകവുമായ ലോഹം? ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 9663,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കണ്ടല്‍ക്കാടുകള്‍ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9664,
    "questionText": " അയൺ + കാർബൺ =? ",
    "answerText": " ഉരുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9665,
    "questionText": " പദ്മശ്രീ ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " തിക്കുറിശി സുകുമാരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9666,
    "questionText": " “ മദ്യം വിഷമാണ് , അതുണ്ടാക്കരുത് , കൊടുക്കരുത് , കുടിക്കരുത് എന്ന് ‍ പറഞ്ഞത് ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9667,
    "questionText": " ‘ ഞാനിതാ ഈഴവ ശിവനെ പ്രതിഷ്ഠിക്കുന്നു ’ എന്ന് പറഞ്ഞത് ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9668,
    "questionText": " പതിനാലാം ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " വൈ.വി റെഡ്ഢി "
  },
  {
    "questionNum": 9669,
    "questionText": " ഒരു ന്യൂക്ലിയസ്സും പുറമേ നക്ഷത്രക്കരങ്ങളും ചേർന്ന രൂപഘടനയുള്ള നക്ഷത്രക്കൂട്ടങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സർപ്പിളാകൃത ഗ്യാലക്സികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9670,
    "questionText": " എന്‍.എസ്.എസിന്‍റെ ആദ്യ ട്രഷറർ? ",
    "answerText": " പനങ്ങോട്ട് കേശവപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9671,
    "questionText": " തപാല് ‍ സ്റ്റാമ്പില് ‍ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു (1965) "
  },
  {
    "questionNum": 9672,
    "questionText": " ഗുരുവിനോടുള്ള ആദരസൂചകമായി തപാല് ‍ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": " 1967 ആഗസ്റ്റ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 9673,
    "questionText": " അയർലന്‍റ്ന്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 9674,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ശിവാനന്ദലഹരിയിലും മാധവാചാര്യരുടെ ശങ്കരവിജയത്തിലും പരാമർശിക്കുന്ന കുലശേഖര രജോവ്? ",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9675,
    "questionText": " മറ്റൊരു രാജ്യത്തിന് ‍ റെ ( ശ്രീലങ്ക ) സ്റ്റാമ്പില് ‍ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു (2009) "
  },
  {
    "questionNum": 9676,
    "questionText": " ടാൽക്കം പൗഡർ രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് മഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 9677,
    "questionText": " ഒമാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9678,
    "questionText": " നാണയത്തില് ‍ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9679,
    "questionText": " “ സംഘടിച്ചു ശക്തരാകുവിന് ‍”, വിദ്യ കൊണ്ട് പ്രബുദ്ധരാവുക ”, മതമേതായാലും മനുഷ്യന് ‍ നന്നായാല് ‍ മതി ”, “ ഒരു ജാതി ഒരു മതം ഒരു ദൈവം മനുഷ്യന് ” എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത് ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9680,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ധര് ‍ മ്മപരിപാലനയോഗം ( എസ് . എന് ‍. ഡി . പി ) സ്ഥാപിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": " 1903 മെയ് ‌ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 9681,
    "questionText": " നാഷണൽഡയറി ഡവലപ്പ്മെന്റ് ബോർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 9682,
    "questionText": " വൈറ്റമിൻ B9 ൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോളിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9683,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാനിലുണ്ടായിരുന്ന ഇന്ത്യൻ പേ ലോഡുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 9684,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ വനവിസ്തൃതിയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 9685,
    "questionText": " ആരുടെ പ്രേരണയാലാണ് ശ്രീനാരായണ ഗുരു എസ് . എന് ‍. ഡി . പി സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " ഡോ . പല് ‍ പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 9686,
    "questionText": " എസ് . എന് ‍. ഡി . പി യുടെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ യോഗം ",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം ക്ഷേത്രയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 9687,
    "questionText": " ദേവികുളത്ത് ഉത്ഭവിച്ച് കേരളത്തിലൂടെ തമിഴ് നാട്ടിലേയ്ക്ക് ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9688,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ബാക്ട്രിയ; ആര്യാന എന്നിങ്ങനെ അറിയട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9689,
    "questionText": " എസ് . എന് ‍. ഡി . പി യുടെ മുന് ‍ ഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " വാവൂട്ടുയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 9690,
    "questionText": " സുനിശ്ചിതമായ ഭരണഘടനും പ്രവൃത്തി പദ്ധതിയും കാലാകാലങ്ങളില് ‍ തെരഞ്ഞെടുപ്പ് സമ്പ്രദായങ്ങളോടുള്ള ആദ്യത്തെ ജനകീയ സംഘടനയാണ് ",
    "answerText": " എസ് . എന് ‍. ഡി . പി "
  },
  {
    "questionNum": 9691,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിന്‍റെ സാധാരണ ഊഷ്മാവ് എത്ര ഫാരൻ ഹീറ്റാണ്? ",
    "answerText": 98.4
  },
  {
    "questionNum": 9692,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 9693,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ കലാലയങ്ങൾ ഹരിതാഭമാക്കാനുള്ള വനം - വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പുകളുടെ സംയുക്ത പരിപാടി? ",
    "answerText": " നമ്മുടെ മരം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 9694,
    "questionText": " ദാ​രി​ദ്ര്യ​രേ​ഖ​യ്ക്ക് താ​ഴെ​യു​ള്ള കു​ടും​ബ​ങ്ങൾ​ക്ക് പൊ​തു​വി​ത​രണ സ​മ്പ്ര​ദാ​യം വ​ഴി കു​റ​ഞ്ഞ വി​ല​യ്ക്ക് അ​രി​യും ഗോ​ത​മ്പും വി​ത​ര​ണം ചെ​യ്യു​ന്ന പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " അ​ന്ത്യോ​ദയ അ​ന്ന​യോ​ജന "
  },
  {
    "questionNum": 9695,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗീതം? ",
    "answerText": " വന്ദേമാതരം "
  },
  {
    "questionNum": 9696,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യത്തെ റോക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " നിക്കി അപ്പാച്ചെ (1963) "
  },
  {
    "questionNum": 9697,
    "questionText": " S.N.D.P യുടെ ആജീവനാന്ത അധ്യക്ഷന് ‍ ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9698,
    "questionText": " കുടുംബാസൂത്രണത്തിന് പ്രാധാന്യം നല്കിയ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 9699,
    "questionText": " S.N.D.P യുടെ ആദ്യ ഉപാധ്യക്ഷന് ‍ ",
    "answerText": " ഡോ . പല് ‍ പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 9700,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ അടുത്ത ബന്ധം പുലർത്തിയിരുന്ന ഫ്രഞ്ച് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9701,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായവർക്കുള്ള ചിത്രങ്ങൾക്ക് സെൻസർഷിപ്പ് ഏർപ്പെടുത്താത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 9702,
    "questionText": " S.N.D.P യുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9703,
    "questionText": " S.N.D.P യുടെ മുഖപത്രം ",
    "answerText": " വിവേകോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 9704,
    "questionText": " ജപ്പാൻജ്വരത്തിനെതിരെ ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ വാക്സിൻ? ",
    "answerText": " ജെൻവാക് "
  },
  {
    "questionNum": 9705,
    "questionText": " വിവേകോദയം ആരംഭിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 9706,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ കാശ്മീർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9707,
    "questionText": " തായ് ലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " വെള്ളാന "
  },
  {
    "questionNum": 9708,
    "questionText": " വിവേകോദയം പത്രത്തിന് ‍ റെ ആദ്യ പത്രാധിപന് ‍ ",
    "answerText": " കുമാരാനാശന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9709,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ എസ് . എന് ‍. ഡി . പി യുടെ മുഖപത്രം ",
    "answerText": " യോഗനാദം "
  },
  {
    "questionNum": 9710,
    "questionText": " ചെറുകിട വ്യവസായങ്ങളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 9711,
    "questionText": " ഇന്ദ്രഭൂതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനസിദ്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 9712,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്റിന് നിയമോപദേശം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9713,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പക്ഷിരോഗനിര്‍ണ്ണയ ലാബ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞാടി (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 9714,
    "questionText": " പിന്നിട്ട ജീവിതപ്പാത ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ. ജി. രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9715,
    "questionText": " S.N.D.P യുടെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 9716,
    "questionText": " യന്ത്രം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂര് രാമകൃഷ്ണന്‍ (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 9717,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ഏറെ സ്വാധീനിച്ച സുവിശേഷം? ",
    "answerText": " വി. മത്തായിയുടെ സുവിശേഷം "
  },
  {
    "questionNum": 9718,
    "questionText": " ഗുരു ശിവഗിരിയില് ‍ ശാരദ പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 9719,
    "questionText": " ഗാന്ധാര കലാരൂപത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9720,
    "questionText": " ജിതേന്ദ്രിയൻ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9721,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് സ്കർവിയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ C "
  },
  {
    "questionNum": 9722,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷ് സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 9723,
    "questionText": " അഷ്ടഭുജാകൃതിയില് ‍ നിര് ‍ മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " ശിവഗിരി ശാരദ മഠം "
  },
  {
    "questionNum": 9724,
    "questionText": " ഗുപ്തവര്‍ഷം ആരംഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " AD 320"
  },
  {
    "questionNum": 9725,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ വേർപാടുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " സമാധി സപ്താഹം "
  },
  {
    "questionNum": 9726,
    "questionText": " വയലാർ സ്റ്റാലിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.കെ. കുമാരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9727,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക്സാണ്ടർ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 9728,
    "questionText": " UN സെക്രട്ടറി ജനറലിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " സട്ടൺ ലൂയിസ് - മാൻഹാട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9729,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റയിൽപ്പാതയില്ലാത്ത എക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 9730,
    "questionText": " നാറ്റോയുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ലോഡ് ഇസ്മായ് "
  },
  {
    "questionNum": 9731,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു ആലുവയില് ‍ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 9732,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു കാഞ്ചിപുരത്ത് നാരായണ സേവആശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 9733,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാം നിയമസഭയിലേക്കു ള്ള തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ശതമാനം വോട്ടു നേടിയ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9734,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 9735,
    "questionText": " അശോകന് മാനസാന്തരമുണ്ടാകാൻ ഇടയാക്കിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കലിംഗ യുദ്ധം (ദയാ നദിക്കരയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 9736,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയുടെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9737,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു ആലുവയില് ‍ സര് ‍ വ്വമതസമ്മേളനം നടത്തിയ വര് ‍ ഷം ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 9738,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് കാലം ഡൽഹി ഭരിച്ച രാജവംശം? ",
    "answerText": " ഖിൽജി രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 9739,
    "questionText": " ഒരു റോഡു പോലും ഇല്ലാത്ത യൂറോപ്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " വെനീസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 9740,
    "questionText": " ഗ്രാമസഭ വിളിച്ചു കൂട്ടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാർഡ് മെമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 9741,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9742,
    "questionText": " സ്ത്രീകളെയും മുനിമാരെയും പ്രതിനിധീകരിക്കുന്ന കഥകളിയിലെ വേഷം? ",
    "answerText": " മിനുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9743,
    "questionText": " UN സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 9744,
    "questionText": " മുംബൈ ഡക്ക് എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " അജിത് അഗാർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9745,
    "questionText": " ആലുവ സര് ‍ വ്വമതസമ്മേളനത്തിന് ‍ റെ അധ്യക്ഷന് ‍ ",
    "answerText": " ശിവദാസ അയ്യര് ‍ ( മദ്രാസ് ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായിരുന്നു ) "
  },
  {
    "questionNum": 9746,
    "questionText": " അത്ഭുത ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 9747,
    "questionText": " ഏതു സമ്മേളനത്തില് ‍ വച്ചാണ് ശ്രീനാരായണഗുരു താലികെട്ട് കല്യാണം ബഹിഷ്കരിക്കാന് ‍ ആഹ്വാനം ചെയ്തത് ",
    "answerText": " ആലുവ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 9748,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു സന്ദര് ‍ ശിച്ച ഏക വിദേശ രാജ്യം ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 9749,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനിന്‍റെ ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9750,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ ആദ്യ ശ്രീലങ്ക സന്ദര് ‍ ശനം ",
    "answerText": " 1919- ല് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9751,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സെന്‍സസ് നടന്നത്? ",
    "answerText": 1836
  },
  {
    "questionNum": 9752,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ പൂവുള്ള സസ്യം? ",
    "answerText": " വൂൾഫിയ (ഡക്ക് വീഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 9753,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ രണ്ടാമത്തെ ശ്രീലങ്ക സന്ദര് ‍ ശനം ",
    "answerText": " 1926- ല് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9754,
    "questionText": " പ്ലാസ്സി യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 9755,
    "questionText": " ദക്ഷിണഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9756,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരുവിനെ ടാഗോര് ‍ സന്ദര് ‍ ശിച്ചത് ",
    "answerText": " 1922 നവംബര് ‍ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 9757,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " മരക്കയ്ബ "
  },
  {
    "questionNum": 9758,
    "questionText": " സലാം ബോംബെ; നെയിം സേക്ക്; മൺസൂൺ വെഡ്ഡിഗ് എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായക ? ",
    "answerText": " മീരാ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9759,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരുവിനെ ടാഗോര് ‍ സന്ദര് ‍ ശിക്കുന്ന സയത്ത് ടാഗോറിനോടോപ്പം ഉണ്ടായിരുന്ന വ്യക്തി ",
    "answerText": " സി . എഫ് . ആന് ‍ ഡ്രൂസ് ( ദീനബന്ധു ) "
  },
  {
    "questionNum": 9760,
    "questionText": " ബോസ്റ്റൺ ടീ പാർട്ടി നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1773
  },
  {
    "questionNum": 9761,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ ഗാന്ധിജി സന്ദര് ‍ ശിച്ചത് ",
    "answerText": " 1925 മാര് ‍ ച്ച് ‌ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 9762,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ സ്ഥലം ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 9763,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ്ഭരണകാലത്ത് ഏത് നിയമം പ്രകാരമാണ് കൽക്കട്ടയിൽ സുപ്രീം കോടതി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1773-ലെ റ ഗുലേറ്റിങ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 9764,
    "questionText": " ആദ്യ ശ്രീലങ്കന് ‍ യാത്രയില് ‍ ശ്രീ നാരായണഗുരു ധരിച്ചിരുന്നത് ",
    "answerText": " കാവി വസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 9765,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ആദ്യമായി കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ ക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " കളവന് ‍ കോട് ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 9766,
    "questionText": " ഗുരു കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ സ്ഥലങ്ങള് ‍ ",
    "answerText": " കളവന് ‍ കോട് , ഉല്ലല , വെച്ചൂര് ‍, കാരമുക്ക് , മുരുക്കുംപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9767,
    "questionText": " മ​ഹ​ല​നോ​ബി​സ് പ​ദ്ധ​തി, വ്യാ​വ​സാ​യിക പ​ദ്ധ​തി എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ര​ണ്ടാം പ​ഞ്ച​വ​ത്സര പ​ദ്ധ​തി "
  },
  {
    "questionNum": 9768,
    "questionText": " കോടതിയില് ‍ നേരിട്ട് ഹാജരാകുന്നതില് ‍ നിന്നും തിരുവിതാംകൂര് ‍ രാജാക്കന് ‍ മാര് ‍ ഒഴിവാക്കിയിരുന്ന നവോത്ഥാന നായകന് ‍ ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9769,
    "questionText": " പർവ്വതം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 9770,
    "questionText": " ജെ.എ പാട്ടീൽ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ആദർശ് ഫ്ളാറ്റ് കുംഭകോണം "
  },
  {
    "questionNum": 9771,
    "questionText": " കേരളാ സംഗീത നാടക അക്കാഡമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9772,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ കമ്മീഷനെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 9773,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു സമാധി സമയത്ത് ധരിച്ചിരുന്ന വസ്ത്രത്തിന് ‍ റെ നിറം ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 9774,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സമാധിയായത് ",
    "answerText": " ശിവഗിരി (1928) "
  },
  {
    "questionNum": 9775,
    "questionText": " പ്രഗതി മൈതാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 9776,
    "questionText": " ശിവഗിരി ആദ്യം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ",
    "answerText": " കുന്നിന് ‍ പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 9777,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജന്മദിനമായ ഒക്ടോബർ 2 ന് ജന്മദിനുള്ള മറ്റൊരു സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 9778,
    "questionText": " ഫിറോസാബാദ് പട്ടണം പണി കഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 9779,
    "questionText": " ചൈനീസ് അംബാസിഡറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " നിരൂപമ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 9780,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരുവിന് ‍ റെ ജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി കെ . സുരേന്ദ്രന് ‍ രചിച്ച നോവല് ‍ ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9781,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ സ്ഥി​തി വി​വര ശാ​സ്ത്ര​ത്തി​ന്റെ പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " പി.​സി. മ​ഹ​ല​നോ​ബി​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9782,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയിലെ ആദ്യ നായിക? ",
    "answerText": " പി കെ റോസി "
  },
  {
    "questionNum": 9783,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെക്കുറിച്ചുള്ള ‘ യുഗപുരുഷന് ‍’ എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത് ",
    "answerText": " ആര് ‍. സുകുമാരന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9784,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ (USSR) രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 9785,
    "questionText": " ലെസോത്തോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മസേരു "
  },
  {
    "questionNum": 9786,
    "questionText": " പ്രഥമ ശ്രീനാരായണ ഗുരു ഗ്ലോബല് ‍ സെക്കുലര് ‍ & പീസ് ‌ അവാര് ‍ ഡ് ‌ ലഭിച്ചത് ",
    "answerText": " ശശി തരൂര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9787,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്ര നോബൽ പ്രൈസ് ആദ്യം നേടിയവർ? ",
    "answerText": " റാഗ്നർ ഫിഷ് - നോർവെ & ജാൻ ടിൻ ബർഗൻ - നെതർലാൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9788,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായല് ‍ ",
    "answerText": " കന്നേറ്റി കായല് ‍ ( കരുനാഗപ്പള്ളി ) "
  },
  {
    "questionNum": 9789,
    "questionText": " ലോകസഭ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 9790,
    "questionText": " അയബർ പണികഴിപ്പിച്ച തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി (1569) "
  },
  {
    "questionNum": 9791,
    "questionText": " ഗുരുദേവനെപ്പറ്റി ‘ നാരായണം ’ എന്ന നോവല് ‍ എഴുതിയത് ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9792,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിന് നോബേല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ വംശജന്‍ ? ",
    "answerText": " വെങ്കട്ടരാമന്‍ രാമകൃഷ്ണന്‍ (2009) "
  },
  {
    "questionNum": 9793,
    "questionText": " വർണ്ണാന്ധത (Colour Blindness ) കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഡാൾട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9794,
    "questionText": " ഈഴവ സമുദായത്തിന്‍റെ അവകാശങ്ങൾ നേടിയെടുക്കാൻ ഡോ.പൽപ്പുവിന്‍റെ നേതൃത്വത്തിൽ 13176 പേർ ഒപ്പിട്ട് ഈഴവ മെമ്മോറിയൽ ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന് സമർപ്പിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1896 സെപ്റ്റംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 9795,
    "questionText": " ‘ ശ്രീനാരായണ ഗുരു ’ എന്ന മലയാളം സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത് ",
    "answerText": " പി . എ . ബക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9796,
    "questionText": " പ്രതിശീർഷ വരുമാനം കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 9797,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സിനിമ പ്രദർശനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1896 ജൂലൈ 7 (മുംബൈ യിലെ വാട്സൺ ഹോട്ടലിൽ വച്ച് ലൂമിയർ സഹോദരൻമാർ നടത്തി) "
  },
  {
    "questionNum": 9798,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലിയിലെ സംരക്ഷിത മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹവാലന്‍ കുരങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 9799,
    "questionText": " ഹോഴ്സ് ഷൂ ഫാൾസ്; അമേരിക്ക ഫാൾസ് എന്നിവ ഏത് വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്‍റെ ഭാഗങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9800,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെക്കുറിച്ച് ‘ ഗുരുദേവ കര് ‍ ണ്ണാമൃതം ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ",
    "answerText": " കിളിമാനൂര് ‍ കേശവന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9801,
    "questionText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം വഞ്ചിപ്പാട്ട് രചിച്ചത് . ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 9802,
    "questionText": " മൈക്കൽ ആഞ്ചലോയുടെ പ്രശസ്തമായ ശില്പങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പിയാത്ത; ദാവീദ്; മോസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9803,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ സ്റ്റാ​റ്റി​സ്റ്റി​ക്കൽ ദി​നം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 9804,
    "questionText": " മഹർ പ്രസ്ഥാനം - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9805,
    "questionText": " ആഗ്നേയം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.വൽസല "
  },
  {
    "questionNum": 9806,
    "questionText": " ലോകബാങ്കിൽ നിന്നും വായ്പ എടുത്ത ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9807,
    "questionText": " ‘നളിനി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9808,
    "questionText": " ശാകുന്തളം വഞ്ചിപ്പാട്ട് രചിച്ചത് ",
    "answerText": " കെ . പി . കറുപ്പന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9809,
    "questionText": " കുചേലവൃത്തം വഞ്ചി പ്പാട്ട് രചിച്ചത് . ",
    "answerText": " രാമപുരത്ത് വാര്യര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9810,
    "questionText": " സൗജന്യ ഉച്ച ഭക്ഷണ പദ്ധതി ഒടപ്പിലാക്കിയ തിരുവിതാംകൂറിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 9811,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു അവസാനമായി പങ്കെടുത്ത പൊതു ചടങ്ങ് ",
    "answerText": " കോട്ടയത്ത് വച്ച് നടന്ന എസ് . എന് ‍. ഡി . പി യോഗം (1927) "
  },
  {
    "questionNum": 9812,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി DPEP പദ്ധതി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 9813,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണുകളുടെ എണ്ണം തുല്യമായി വരുന്ന ആറ്റങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ഐസോടോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9814,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും പാർലമെന്റ് അംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആനി മസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9815,
    "questionText": " ഇന് ‍ റര് ‍ നാഷണല് ‍ സെന് ‍ റര് ‍ ഫോര് ‍ ശ്രീനാരായണ ഗുരു സ്റ്റഡീസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " നവിമുംബൈ ( മഹാരാഷ് ‌ ട്ര ) "
  },
  {
    "questionNum": 9816,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ കടലിനോട് ചേരുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 9817,
    "questionText": " ചിറകുകൾ നീന്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9818,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക അംഗീ ക്രുത ദേശീയപതാക നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " ഹൂബ്ലി കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 9819,
    "questionText": " പർവതങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഒറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 9820,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘ഹാരപ്പ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ദയാറാം സാഹ്നി(1921) "
  },
  {
    "questionNum": 9821,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് നിയമ നിർമ്മാണ സഭയിലേയ്ക്ക് 1929 ൽ ബോംബെറിഞ്ഞ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര പോരാളികൾ? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് & ബദു കേശ്വർ ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9822,
    "questionText": " പിരാനാ മത്സ്യങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9823,
    "questionText": " കണ്ടല്‍ക്കാടുകള്‍ കൂടുതല്‍ ഉള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9824,
    "questionText": " എന്‍റെ കുതിപ്പും കിതപ്പും ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഫാ. വടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9825,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ഭിന്ന ലിംഗക്കാരുടെ ഉടമസ്ഥതയിൽ നിലവിൽ വന്ന ടാക്സി സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " ജി- ടാക്സി (ജെൻഡർ ടാക്സി) "
  },
  {
    "questionNum": 9826,
    "questionText": " ‘ഏണിപ്പടികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 9827,
    "questionText": " ‘ മഹര് ‍ ഷി ശ്രീനാരായണ ഗുരു ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ",
    "answerText": " ടി . ഭാസ്കരന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9828,
    "questionText": " മ​ഹ​ല​നോ​ബി​സ് ആ​രം​ഭി​ച്ച പ്ര​സി​ദ്ധീ​ക​ര​ണം? ",
    "answerText": " സം​ഖ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9829,
    "questionText": " മികച്ച നടനുളള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " പി.ജെ.ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 9830,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ബി . ജെ . പി മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " കമൽ സന്ദേശ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9831,
    "questionText": " മുംബൈ തുറമുഖത്തിന്‍റെ തിരക്ക് ഒഴിവാക്കാൻ പണികഴിപ്പിച്ച നവഷേവ തുറമുഖത്തിന്‍റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 9832,
    "questionText": " കൊങ്കൺ മേഖലയിൽ ഓടുന്ന ടൂറിസ്റ്റ് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഡക്കാൻ ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 9833,
    "questionText": " പ്രദോഷ ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9834,
    "questionText": " അടൂർ ഭാസിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " ഭാസ്കരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9835,
    "questionText": " റൗലറ്റ് ആക്ട് പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ചെംസ്‌ഫോർഡ് പ്രഭു (1919) "
  },
  {
    "questionNum": 9836,
    "questionText": " ‘ഷെർലക് ഹോംസ്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9837,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ കോൺഗ്രസ് ‌ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " കോൺഗ്രസ് ‌ സന്ദേശ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9838,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ സി . പി . എം മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് ‌ ഡെമോക്രസി "
  },
  {
    "questionNum": 9839,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ സി . പി . ഐ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഏജ് ‌, മുക്തി സംഘർഷ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9840,
    "questionText": " ഗാന്ധാരം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തക്ഷശില "
  },
  {
    "questionNum": 9841,
    "questionText": " കേരളാ സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ പ്രമേ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 9842,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക കാലാവധി? ",
    "answerText": " 4 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 9843,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ആം ആദ് ‌ മി പാർട്ടി മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " ആപ് ‌ കി ക്രാന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9844,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ടി . ആർ . എസ് ‌ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " നമസ്തേ തെലുങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 9845,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ലെജിസ്ളേറ്റീവ് അസംബ്ലിയുടെ സ്പീക്കറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " വിത്തൽ ഭായി ജെ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 9846,
    "questionText": " മുസോളിനി രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ഫാസിയോ ഡി കൊംബാറ്റിമെന്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 9847,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി ദേ​ശീയ വ​രു​മാ​നം ക​ണ​ക്കാ​ക്കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ദാ​ദാ​ഭാ​യി ന​വ​റോ​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 9848,
    "questionText": " മെഡലിൻ സ്ലെയ്ഡിന് ഗാന്ധിജി നൽകിയ പേര്? ",
    "answerText": " മീരാ ബെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9849,
    "questionText": " ‘പ്രൈസ് ആന്‍റ് പ്രൊഡക്ഷൻ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രഡറിക് ഹെയ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9850,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ത്യണമൂൽ കോൺഗ്രസ് ‌ മുഖപത്രമേത് ",
    "answerText": " ജാഗോ ബംഗ്ല "
  },
  {
    "questionNum": 9851,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി തിമിര ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ശുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9852,
    "questionText": " 2009 ൽ ആരംഭിച്ച നോൺ സ്റ്റോപ്പ് സൂപ്പർഫാസ്റ്റ് തീവണ്ടികൾ? ",
    "answerText": " തുരന്തോ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9853,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ശിവസേന മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " സാമ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 9854,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ആർ . എസ് ‌. എസ് ‌ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " ഓർഗനൈസർ , പാഞ്ചജന്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9855,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കോശം? ",
    "answerText": " മൈക്കോപ്ലാസ്മാ "
  },
  {
    "questionNum": 9856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വനിതാ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 9857,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ഡി . എം . കെ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " മുരശൊലി , ദി റൈസിങ്ങ് ‌ സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9858,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സർപ്പിളാകൃത ഗ്യാലക്സി ? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രോമീഡ "
  },
  {
    "questionNum": 9859,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കാർഷികഭൂവിഭാഗം ഏത്? ",
    "answerText": " ഉത്തരമഹാസമതലം. "
  },
  {
    "questionNum": 9860,
    "questionText": " സത്യജിത്ത് റേ സംവിധാനം ചെയ്ത ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " പഥേർ പാഞ്ചാലി -1955 "
  },
  {
    "questionNum": 9861,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ഫോർവേഡ് ‌ ബ്ലോക്ക് ‌ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " ടുവാഡ് ‌ സ് ‌ സോഷ്യലിസം , ലോക്മത് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 9862,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ആസാം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9863,
    "questionText": " തക്കാളി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സൊളാ നം ലൈക്കോ പെർസിക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 9864,
    "questionText": " പ്രീയ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " പാവയ്ക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 9865,
    "questionText": " ഓട്ടോമൻ തുർക്കി സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഉസ്മാൻ ഖലീഫാ "
  },
  {
    "questionNum": 9866,
    "questionText": " കലേൽക്കർ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പിന്നാക്ക സമുദായം "
  },
  {
    "questionNum": 9867,
    "questionText": " എ.ഡി. 712-ൽ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച അറബ് സൈന്യാധിപനാര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം "
  },
  {
    "questionNum": 9868,
    "questionText": " ഒ​ന്നാം പ​ഞ്ച​വ​ത്സ​‌ര പ​ദ്ധ​തി ഊ​ന്നൽ കൊ​ടു​ത്ത മേ​ഖ​ല? ",
    "answerText": " കൃ​ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 9869,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ എസ് ‌. യു . സി . ഐ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " പ്രൊളിറ്റേറിയൻ ഇറ "
  },
  {
    "questionNum": 9870,
    "questionText": " “മാറ്റുവിൻ ചട്ടങ്ങളെ സ്വയമല്ലെങ്കിൽ മാറ്റുമതുകളി നിങ്ങളെ താൻ” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9871,
    "questionText": " അ​ഞ്ചാം പ​ഞ്ച​വ​ത്സര പ​ദ്ധ​തി ഊ​ന്നൽ കൊ​ടു​ത്ത മേ​ഖ​ല? ",
    "answerText": " ദാ​രി​ദ്ര്യ​നിർ​മ്മാർ​ജ്ജ​നം "
  },
  {
    "questionNum": 9872,
    "questionText": " RBl രൂപം കൊണ്ടത് ഏത് കമ്മീഷന്‍റെ ശുപാർശ പ്രകാരമാണ്? ",
    "answerText": " ഹിൽട്ടൺ യങ് കമ്മീഷൻ - 1926 "
  },
  {
    "questionNum": 9873,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ എൽ . ജെ . പി മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " നയയ് ‌ ചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ എ . ഐ . എം . ഐ . എം മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " എത്തിമാദ് ‌ ഡെയ് ‌ ലി "
  },
  {
    "questionNum": 9875,
    "questionText": " ആനന്ദമഠം എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബങ്കിംചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 9876,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ മുസ്ലീം ലീഗ് ‌ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " ടൈംസ് ‌ ഓഫ് ‌ ലീഗ് ‌, ചന്ദ്രിക "
  },
  {
    "questionNum": 9877,
    "questionText": " ‘ചിദംബരസ്മരണ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്രൻ ചുള്ളിക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9878,
    "questionText": " സാംബിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്വാച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 9879,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ കേരള കോൺഗ്രസ് ‌ മുഖപത്രമേത് ? ",
    "answerText": " പ്രതിഛായ "
  },
  {
    "questionNum": 9880,
    "questionText": " 2009 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ എം . തോമസ് മാത്യു കൃതി ? ",
    "answerText": " ലാവണ്യാനുഭവത്തിന്റെ യുക്തി ശില്പം "
  },
  {
    "questionNum": 9881,
    "questionText": " 2010 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ വിഷ്ണുനാരായണൻ നമ്പൂതിരിയുടെ കൃതി ? ",
    "answerText": " ചാരുലത ( കവിതാ സമാഹാരം ) "
  },
  {
    "questionNum": 9882,
    "questionText": " പ്രോട്ടേം സ്പീക്കർ നിയമിക്കു ന്താര്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 9883,
    "questionText": " കല്ലായി പുഴ; ബേപ്പൂർ പുഴ എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ പുഴ (169 കി.മീ. - നീളം കൂടിയ നാലാമത്തെ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 9884,
    "questionText": " 1946 ൽ നാവിക കലാപം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബോംബെ (എച്ച്.എം.എസ് തൽവാർ യുദ്ധ കപ്പലിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 9885,
    "questionText": " പ്രമുഖ മത്സ്യ ബന്ധന കേന്ദ്രമായ നീണ്ടകര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 9886,
    "questionText": " 2011 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കെ . പി . രാമനുണ്ണി കൃതി ? ",
    "answerText": " ജീവിതത്തിന്റെ പുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 9887,
    "questionText": " പ്ളാൻ ഹോ​ളി​ഡേ എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന കാ​ല​യ​ള​വ്? ",
    "answerText": " 1966 - 69"
  },
  {
    "questionNum": 9888,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആസൂത്രണത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9889,
    "questionText": " ഹൃദയവാൽവ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്ലാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ടെഫ്ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 9890,
    "questionText": " ഹിപ്നോട്ടിസത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ബാർബിട്യൂറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 9891,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മോസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 9892,
    "questionText": " 2012 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ അക്കിത്തം കൃതി ? ",
    "answerText": " അന്തിമഹാകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 9893,
    "questionText": " ഭൂമിയല്ലാതെ മറ്റൊരു ഗ്രഹത്തെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്ത ആദ്യ പേടകം ? ",
    "answerText": " മറീനൻ - 9 ( ചൊവ്വ ) "
  },
  {
    "questionNum": 9894,
    "questionText": " ‘കരുണ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9895,
    "questionText": " 2013 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ പ്രഭാവർമ്മ കൃതി ? ",
    "answerText": " ശ്യാമമാധവം "
  },
  {
    "questionNum": 9896,
    "questionText": " സരിസ്കാ ടൈഗർ റിസേർവ്വ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9897,
    "questionText": " അസമിലെ സിൽച്ചാറിനേയും ഗുജറാത്തിലെ പോർബന്തറിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഇടനാഴി? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ് - വെസ്റ്റ് ഇടനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 9898,
    "questionText": " 2014 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കെ . ആർ . മീരയുടെ കൃതി ? ",
    "answerText": " ആരാച്ചാർ "
  },
  {
    "questionNum": 9899,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സിന്‍റെ വിരമിക്കല്‍ പ്രായം? ",
    "answerText": " 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9900,
    "questionText": " പാലിയന്റോളജി എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഫോസില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9901,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാമോയിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9902,
    "questionText": " മലേറിയ ബാധിക്കുന്ന അവയവങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സ്പ്ലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9903,
    "questionText": " ജ​ന​കീയ പ​ദ്ധ​തി എ​ന്ന് വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ഒ​മ്പ​താം പ​ഞ്ച​വ​ത്സര പ​ദ്ധ​തി "
  },
  {
    "questionNum": 9904,
    "questionText": " 2015 ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ സുഭാഷ് ചന്ദ്രൻ കൃതി ? ",
    "answerText": " മനുഷ്യന് ഒരു ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 9905,
    "questionText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1774
  },
  {
    "questionNum": 9906,
    "questionText": " ‘സഞ്ജയൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം. രാമുണ്ണിപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 9907,
    "questionText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1785
  },
  {
    "questionNum": 9908,
    "questionText": " കോണ് ‍ വാലീസ് പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1786
  },
  {
    "questionNum": 9909,
    "questionText": " വള്ളത്തോള്‍ മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9910,
    "questionText": " കോണ് ‍ വാലീസ് പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1793
  },
  {
    "questionNum": 9911,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ ബസ് സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1938 ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 9912,
    "questionText": " സർ ജോണ് ‍ ഷോർ ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1793
  },
  {
    "questionNum": 9913,
    "questionText": " കേ​രള വി​ക​സന പ​ദ്ധ​തി ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കിയ കാ​ല​യ​ള​വ്? ",
    "answerText": " പ​ത്താം പ​ഞ്ച​വ​ത്സര പ​ദ്ധ​തി സ​മ​യ​ത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 9914,
    "questionText": " രാ​ഷ്ട്ര​പ​തി ഇ​ല​ക്‌​ഷ​നിൽ കെ.​ആർ. നാ​രാ​യ​ണൻ തോ​ല്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ടി.​എൻ. ശേ​ഷ​നെ "
  },
  {
    "questionNum": 9915,
    "questionText": " 1904 ഇല്‍ അയ്യങ്കാളി അധസ്ഥിത വിഭാഗക്കാര്‍ക്ക് വേണ്ടി സ്കൂള്‍ ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9916,
    "questionText": " ചെങ്കിസ്ഖാന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കാബൂൾ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9917,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ കോട്ട? ",
    "answerText": " ചിറ്റോർഗർഹ് ( രാജസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 9918,
    "questionText": " സർ ജോണ് ‍ ഷോർ അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1798
  },
  {
    "questionNum": 9919,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമാകാനുള്ള പ്രായപരിധിയെത്ര? ",
    "answerText": " 30 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 9920,
    "questionText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1798
  },
  {
    "questionNum": 9921,
    "questionText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 9922,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവും ടാഗോറും തമ്മിലുള്ള സംഭാഷണത്തിൽ ദ്വിഭാഷി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9923,
    "questionText": " സർ ജോർജ് ബോർലോ ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 9924,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും കണ്ടെത്തിയ ആദ്യ ചരിത്ര രേഖ? ",
    "answerText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 9925,
    "questionText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാടിനെ ജ്ഞാനപീഠത്തിന് അർഹനാക്കിയ കൃതി? ",
    "answerText": " ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 9926,
    "questionText": " സർ ജോർജ് ബോർലോ അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1807
  },
  {
    "questionNum": 9927,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ഝാൻസി റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ധീര വനിത? ",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9928,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സീഷെൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9929,
    "questionText": " തുറന്ന വാതിൽ നയം (Open door policy ) യുമായി വന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 9930,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ നിന്നും ആരംഭിക്കുന്ന ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമുള്ള ട്രെയിൻ സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (ഗുവാഹത്തി എക്സ്പ്രസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 9931,
    "questionText": " ഏ​റ്റ​വും കു​റ​ഞ്ഞ പ്രാ​യ​ത്തിൽ രാ​ഷ്ട്ര​പ​തി​യാ​യ​ത്? ",
    "answerText": " നീ​ലം സ​ഞ്ജീ​വ​റെ​ഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 9932,
    "questionText": " മിൻറോ പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1807
  },
  {
    "questionNum": 9933,
    "questionText": " മിൻറോ പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1813
  },
  {
    "questionNum": 9934,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ കർഷകർ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിനും ഭൂപ്രഭുക്കൻമാർക്കുമെതിരെ നടത്തിയ കലാപം? ",
    "answerText": " കൂക കലാപം (1863 - 72) "
  },
  {
    "questionNum": 9935,
    "questionText": " ആദ്യ ശബ്ദ കാർട്ടൺ ചിത്രം? ",
    "answerText": " സ്റ്റിംബോട്ട് വില്ലി - 1928 "
  },
  {
    "questionNum": 9936,
    "questionText": " നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാനും തീവ്ര പ്രകാശത്തിൽ വസ്തുക്കളെ കാണാനും സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 9937,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ സമയത്ത് ഓസോൺ പുറത്തു വിടുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 9938,
    "questionText": " പത്മപ്രഭാഗൗഡരുടെ സ്മരണാര്‍ത്ഥം ഏര്‍പ്പെടുത്തിയ പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " പത്മപ്രഭാ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 9939,
    "questionText": " ഹേസ്റ്റിങ്സ് പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1813
  },
  {
    "questionNum": 9940,
    "questionText": " ഹേസ്റ്റിങ്സ് പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1823
  },
  {
    "questionNum": 9941,
    "questionText": " സ്നെല്ലൻസ് ചാർട്ട് എന്തു പരിശോധനയിൽ ഉയോഗിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 9942,
    "questionText": " ആംഹേഴ്സ്റ്റ് പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1823
  },
  {
    "questionNum": 9943,
    "questionText": " രാജതരംഗിണി രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കല്‍ഹണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 9944,
    "questionText": " ആംഹേഴ്സ്റ്റ് പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1828
  },
  {
    "questionNum": 9945,
    "questionText": " മെസഞ്ചർ എന്ന പേടകം ബുധന്റെ ഉപരിതലത്തിലിടിച്ച് തകർന്നത്? ",
    "answerText": " 2015 ഏപ്രിൽ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 9946,
    "questionText": " സിന്ധു നദിക്ക് എത്ര പോഷക നദികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 9947,
    "questionText": " വില്യം ബെൻറിക് പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1774 സെപ്റ്റംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 9948,
    "questionText": " വില്യം ബെൻറിക് പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 9949,
    "questionText": " കൊയ്ന ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9950,
    "questionText": " 1883 ലെ ഇൽബർട്ട് ബിൽ വിവാദത്തെത്തുടർന്ന് രാജിവച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 9951,
    "questionText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 9952,
    "questionText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 9953,
    "questionText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 9954,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ദേശീയ പതാകയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 9955,
    "questionText": " 'ടൂർ എലോൺ ടൂർ ടൂഗദർ' ആരുടെ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " സോണിയ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 9956,
    "questionText": " ത്വക്കിനും രോമത്തിനും മൃദുത്വം നൽകുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " സീബം "
  },
  {
    "questionNum": 9957,
    "questionText": " ദേവദാസി സമ്പ്രദായത്തെ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ചോക്കൂർ ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഗോദ രവിവർമ്മ 923 എഡി "
  },
  {
    "questionNum": 9958,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ സമാധാനസർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറ്റിക്ക-1980 ൽ സ്ഥാപിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 9959,
    "questionText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റിലുള്ള വിഷയങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 100 (തുടക്കത്തിൽ : 97 എണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 9960,
    "questionText": " രാജവാഴ്ച അവസാനിപ്പിച്ച് റിപ്പബ്ലിക് ഭരണത്തിന് വേണ്ടി നിലകൊണ്ട പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാക്കോബിൻ ക്ലബ് (നേതാവ്: റോബെസ്പിയർ) "
  },
  {
    "questionNum": 9961,
    "questionText": " ഒക്ലാൻഡ് പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1836
  },
  {
    "questionNum": 9962,
    "questionText": " ഒക്ലാൻഡ് പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1842
  },
  {
    "questionNum": 9963,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രാജ്യസഭാ സീറ്റുകൾ? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 9964,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ തിരുവിതാംകൂര്‍ നിയമസഭയില്‍ അംഗമായത് ? ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 9965,
    "questionText": " എലൻബറോ പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1842
  },
  {
    "questionNum": 9966,
    "questionText": " എലൻബറോ പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1844
  },
  {
    "questionNum": 9967,
    "questionText": " ഇന്റർപോളിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലിയോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9968,
    "questionText": " 'ഓർമയുടെ തീരങ്ങളിൽ' ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കര പിളള "
  },
  {
    "questionNum": 9969,
    "questionText": " ഹാർഡിഞ്ച് പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1844
  },
  {
    "questionNum": 9970,
    "questionText": " കുറ്റാലം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് (ചിറ്റാർ നദി) "
  },
  {
    "questionNum": 9971,
    "questionText": " ജ്യോതിശാസ്ത്ര നിരീക്ഷണത്തിനായി ദൂരദർശിനി ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 9972,
    "questionText": " ഹാർഡിഞ്ച് പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1848
  },
  {
    "questionNum": 9973,
    "questionText": " ജൂലിയസ് സീസർ ജൂലിയൻ കലണ്ടർ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " BC 45"
  },
  {
    "questionNum": 9974,
    "questionText": " ‘ബാലിദ്വീപ്’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 9975,
    "questionText": " ദൽഹൗസി പ്രഭു ജനിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1848
  },
  {
    "questionNum": 9976,
    "questionText": " ദൽഹൗസി പ്രഭു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 9977,
    "questionText": " കൃഷി ഓഫീസർക്ക് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " കർഷക മിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 9978,
    "questionText": " ‘ബ്രഹ്മോത്തരകാണ്ഡം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9979,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " വിൻഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9980,
    "questionText": " “രാഷ്ട്രം അത് ഞാനാണ്” എന്നു പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാലാമൻ( ഫ്രാൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 9981,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം തിരുവിതാംകൂർ സർക്കാർ നിരോധിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 9982,
    "questionText": " കടുവയ്ക്ക് മുമ്പ് ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 9983,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ലിനസ്പോളിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 9984,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കുള്ളൻ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " സിറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 9985,
    "questionText": " ലിനസ്പോളിങ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 9986,
    "questionText": " തൃശൂർ പട്ടണം സ്ഥാപിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9987,
    "questionText": " DDT യുടെ കീടനാശകസ്വഭാവം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പോൾ ഹെർമൻ മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 9988,
    "questionText": " കേ​രള ഗ​വർ​ണ​റായ ശേ​ഷം പ്ര​സി​ഡ​ന്റ് പ​ദ​വി വ​ഹി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " വി.​വി. ഗി​രി "
  },
  {
    "questionNum": 9989,
    "questionText": " 1972 വരെ ഐഎസ്ആർഒ പ്രവർത്തിച്ചത് ഏത് വകുപ്പിന് കീഴിലാണ്? ",
    "answerText": " ആണവോർജ്ജ വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 9990,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കേന്ദ്രബാങ്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 9991,
    "questionText": " ചന്ദ്രോപരി തലത്തിൽ ജലാംശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള വിവരങ്ങൾ നൽകിയ ചന്ദ്രയാൻ - 1 ൽ നാസഘടിപ്പിച്ചിരുന്ന പരീക്ഷണ ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മൂൺ മിനറോളജി മാപ്പർ (എം ക്യൂബിക്) "
  },
  {
    "questionNum": 9992,
    "questionText": " നീല നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജസ്ഥാനിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ജോധ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 9993,
    "questionText": " ബുദ്ധചരിതം ആട്ടക്കഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എൻ.വി.കൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 9994,
    "questionText": " കേരള സഹോദര സംഘം (1917) സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 9995,
    "questionText": " ചാൾസ് ടെനന്റെ പ്രസിദ്ധമായ കണ്ടുപിടിത്തം ? ",
    "answerText": " ബ്ലീച്ചിങ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 9996,
    "questionText": " ബെൻസീൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫാരഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 9997,
    "questionText": " ഐഎസ്ആർഒയുടെ ആസ്ഥാനമന്ദിരം? ",
    "answerText": " ബംഗളൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 9998,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിൽ പ്രവർത്തനങ്ങൾ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1971 ഒക്ടോബർ "
  },
  {
    "questionNum": 9999,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട്ബോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10000,
    "questionText": " ‘രഘു’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " വേരുകൾ "
  }
]